[慎入有圖] 全身濕疹生滿水泡好痛苦

梅毒+hsv2+hiv

開頭諗住入黎圍爐
睇完張圖覺得自己未夠班
出返去先
樓主加油 早日康服

個樣睇落唔似濕疹喎

本身已經有心理準備 但都嚇親
快睇醫生

睇咗幾個專科醫生都係話濕疹

呢張已經唔係最恐怖
睇左 都係開類固醇抗生素比我
唔想再用類 同埋都無用

有冇做開運動？

驗完血記得戒口 著衫只可以著純綿 有冇養寵物?

做唔到運動 行都就行唔到
今日本身要返工都請埋假

加油
好少事姐 好快好番
睇多幾個醫生

唔好R呀

有啲似生蛇

無養寵物
已經係着純線衫

自己上youtube搵下解決辦法

忍唔到 種感覺好似係成千萬隻蟻係你身上面爬咁

咁有冇試過戒雞蛋？

做下深蹲
食多D水果
一定有幫助

咁你留意驗血報告話你對咩敏感, 絕對要戒口

戒咗啦 幾個月冇食
已經唔記得雞蛋咩味

認真唔似濕疹wo...
利申 曾經既嚴重濕疹患者 算係好番左

樓主加油我都有濕疹但係冇咁嚴重希望樓主快啲好返

做唔到對腳會爛
啲傷口實爆

無端端咩深蹲

你生蛇呀 你上網睇吓啲圖就知

加油巴打
一齊頂住總會戰勝
我都曾經因為咁自殺過

平時食開咩

應該唔係生蛇 驗左啲組織液都check 唔到係疱疹..

濕疹去到最嚴重都係甩到真皮層出水紅同痕
你似係直情生蛇喎

唔似濕疹
我都有廿年濕疹, 最嚴重4肢出水, 通常都係紅色斑塊, 唔似樓主一粒粒凸起

快D搵多幾個醫生睇
生蛇唔早D搞有手尾神經痛跟一世

菜 瓜 豬肉 水果

醫生拎咗組織液去做化驗 話唔係生蛇

而家冇食藥啊 做測試之前唔可以食

似似地

我以前都有好多
濕疹有好多形態
啲泡爆左就會變左出水果啲傷口

我為左你真係上網睇圖
堅似生蛇多過濕疹

btw我都唔識安慰你，講加油好似好虛無咁
我只能講，幾辛苦既事都要接受

我兩年前生腫瘤，做左手術切除，醫生話係好罕見既病例，而且生喺神經線，唔可以切曬，只可每年檢查，祈求佢唔好復發

祝福你會有改善既一日，得閒多啲吹下水，減下壓吧

真係唔似濕疹，似病毒感染喎⋯

睇左3個 3個都話係濕疹..

就咁睇真係似生蛇
利申，細個生過，好似比好多針吉咁，最後搞左成個幾月先好

唔知睇邊個好 同埋我唔係好受得中藥 次次食完都勁唔舒服

希望樓主早日康復

你係每分每秒都好似比針吉咁？
我又唔係好似比針吉咁 係痕多過痛

多謝

真係唔似濕疹喎

中醫好睇夾唔夾

勁似生蛇

希望巴打你早日康復，保持正面

幫唔到樓主D乜
醫生又睇左咁多個
希望有醫生上連登比下意見樓主啦
望身體早日康復

巴打 睇咗邊三個？

有冇試淨係食敏感藥

同意

濕疹20年，未試過咁樣

唔似有R損

有無驗性病

反而想知你睇咗邊3個醫生

我知道濕疹冇得斷尾
而家淨係想控制佢 等佢唔好咁影響我生活
身體健康真係好重要
我都祝福你 希望你個腫瘤唔好復發

食過抗病毒藥都唔起效果

早日康復

濕疹撚見到都嚇一跳
我發得最勁個期都冇你咁
以前介類固醇個時用physiogel ai cream幾有效
而家就用開金盞花嘅潤膚

就咁睇相真係似蛇
但蛇應該係好痛，但樓主係痕
希望樓主快啲搵到致敏原

黃色個d？

似生蛇

唔想掂類固醇

平時係一陣陣咁，又唔係真係痛到喊咁，有啲似比蟻咬咁囉。
唔記得有冇食藥，記得醫生比左藥查，查果下就真係痛到仆街咁。查完搵啲油性砂布貼住，涼浸浸咁舒服好多

屌你老尾唔係濕疹 似性病
你準備變喪屍

樓豬你呢個情況要搽抗生素同類固醇
因為好似有膿，應該係有菌

唔似係
最小生左廿年既我未見過禁

如果真係好痕 試下啤水啤到麻痺
冷氣開凍啲
加油啊巴打

平時濕疹r到出水都唔會咁樣一粒粒嘅
不如你去睇啲專科問吓？

巴打頂住呀

可以入黎 好多巴絲一齊捱緊！

我女朋友都係濕疹好嚴重
皮膚爛

自從聽人介紹 飲有機蘋果燥 好番晒

我覺得睇3個庸醫 就不如去中環睇一個神醫

似性病

好心痛你 做完致敏睇下點先啦
仲有希望嘅
我前排對手在生水泡仔好痕好痕都好辛苦
睇完你張相真係蚊比同牛比

講還講唔好貼圖

我以前都有,但去到我上中學時已經康復
你去揾皮膚科醫生解決。

個樣似生蛇喎

邊撚到係濕疹呀 當濕疹醫等死

個啲zyrtec / telfast 個啲
好似有人share 過戒哂類固醇等等淨食敏感藥 效果就好好
不過個個人唔同

其實都無得唔掂
除非你真係搵到原因
你適量控制黎用係ok
查太多就會上引
一唔查就爆到仆街

希望樓主快d好啦
bb級濕疹病人上

有無試過離開香港去其他地方有無改善？
會唔會環境氣候等等所影響？

巴打加油 我知一定好痛苦
但要相信有好返嘅一日咁就唔會太絕望

會唔會試下睇中醫呀？

巴打一定要加油

濕疹點都要掂類固醇架啦...
打支針舒服一排先啦

身邊啲人濕疹都係用類固醇 有用
但如果你冇用嘅話都唔知點幫你

x2

唔似濕疹wo
我都流緊水，但你有濃wo
睇完張圖搞到好痕
不如即入醫院睇吓咩事
類固醇唔好即刻停丫 要 慢慢減

我睇完都覺得唔似濕疹 (當然我唔係專業人士)
至少未聽過濕疹會生水泡

有無睇過血科?
可能有啲問題出左
搞到有病變
要做化驗先知咩問題

祝巴打早日康復

係濕疹
你冷氣係咪吹正訓教個位

真唔真

又係李x x？

係咪石板街果個？
我朋友去睇話hea到炒

樓主都話睇咗醫生唔係生蛇
不斷係咁話似生蛇做乜鳩
btw 樓主頂住
一定會慢慢好轉

利伸 濕疹過來人

我都生過,入面陰陰地痛同有時會畀針吉

Sorry 亂入下
有冇巴絲覺得近排啲濕疹好似嚴重咗？
我近排突然嚴重咗，痕咗範圍多咗

點解會咁多人留言話似性病
無性行為 平時亦好注意衛生 好少去公廁
大家唔使擔心

我最嚴重個陣都冇你咁誇張
你中左喪屍毒

睇中環李祖祺啦
佢夠膽用藥，不要問只要信佢
如果真係濕疹，唔好驚類固醇。我5年濕疹係用類固醇斷尾，而家第5年無濕疹

辛苦你了

睇到其他人覆樓主d相
D醫生佢日亂講嫁啦
睇多幾個啦

樓主頂住，皮膚病好撚惨

之前去日本同台灣旅行都無乜感覺
都係會痕

試下咪知 飲唔死人

濕疹撚睇完都嚇親
btw同意樓上巴絲講法你果d真心唔似係濕疹

仲有類固醇唔好多搽因為一停左一定發得仲勁

樓主有需要嘅可以介紹個老中醫你識
我屋企全家都有濕疹都係個老中醫慢慢幫我地搞翻掂，但一定要預左你手尾好長

加油

似性病wor...

樓主平時有冇壓抑住啲情緒？

唔係 廳一部冷氣吹入房

樓主加油，皮膚病係最慘沒有之一
不過都儘量放鬆啲

唔似濕疹
似傷口感染多啲

覺得唔似濕疹wo...
利申 曾經既嚴重濕疹患者 算係勉強控制到

都有機會我都係壓力好大
免疫力下降得好緊要所以無啦啦生水泡

樓主戒類固醇？
之前係戒類固醇group睇到啲人戒類都有你類似症狀

其實我諗緊我係唔係類固醇反彈
每次查完個傷口係會好快謝
但唔使一星期就即刻打回原形

樓主巴定絲？
唔一定性行為先會有性病
以前睇新聞有條友行街掂到扶手電梯個扶手
跟住返到屋企挖鼻屎，個鼻生梅毒
驗一驗好啲

祝樓主早日康復

之前睇電視，有個醫學節目講濕疹
好似係31台做，但唔記得節目名了
個病人都係生到成身都係，
著衫都會爆膿，訓教要全身包紗布
之後佢去大學化驗搵到原因，
醫左好多年終於好轉番
巴打你都要加油

唔似濕疹

樓主 有說皮膚疾病好多係黎自心理壓力
愈勁嘅濕疹黎自愈勁嘅心理壓抑
唔知樓主你係咪由細到大都好壓抑
既然生理上試左咁多方法 不如試埋心理嗰範
不如見下輔導

直接睇私家醫院睇仲好啦 真係好嚴重

綁住手咁訓，唔好令自己R , 頂到去驗敏感源

我每天訓返多一個小時教

好返曬

不如你都試下。

知道一定好辛苦 唔知可以講啲咩 希望你早日康復 頂住！！！

情緒同壓力係好神奇嘅一樣野，壓住佢唔比佢釋放，佢會比獲金嘅你嘆

有興趣想知呀
同埋貴唔貴的 謝謝你

唔似濕疹

睇多幾個醫生診斷下

香港好多垃圾皮膚科醫生
同埋真係未見過咁樣既濕疹
樓主無骨痛發燒個d?
似生蛇多d

睇咗咁耐，只係知佢唔係呢啲唔係果啲
有無啲方法係可以check到佢係啲咩

樓主加油

有冇試過睇中醫？我都有濕疹。但睇中醫調理身體之後，真係會好啲。加油樓主！！

應該唔係生蛇喇
生蛇係好痛嘅神經痛 但樓主話淨係好痕

咩叫仙人模式

我有一段時間都試過
不過之後搽咗隻皮膚科醫生介紹嘅藥膏
就慢慢冇咗

樓主加油！！
我都有濕疹
你有冇睇過大圍個皮膚科醫生
都幾出名

上個po就話想着短裙，今個po就貼男人腳，你想點撚樣？

我都係濕疹向下眼皮位
不過無你咁嚴重
一轉天氣就黎料
類固醇唔可以查超過七日(我睇果個醫生講)
但通常查未到七日就會好番
不過眼附近用藥要小心
查得多有機會會有青光眼

每個人都唔同嫁，我見上網啲資料話繼而發生多數成群簇集粟粒或綠豆大小丘疱疹，迅速變成水疱，內容澄清透明，疱壁緊張發亮，呈帶狀排列。
好似樓主張圖

• 皮膚出現蛇狀紅疹及帶有水疱
• 常見位置：背部、腰部、胸部
• 患處感到灼熱，其後麻痺、刺痛、痕癢
• 可能出現類似感冒症狀，如疲倦乏力、頭痛、腸胃不適、發燒等

試吓戒糖 就連嗰啲碳水化合物都唔好食住
聽人講會好啲

依家係瞓唔到我都想瞓多一個鐘

睇到都覺得你慘
並以連登仔個個都話自己飛機師精算師
有冇真係做醫生嘅可以幫到佢？

同問

小心生到去下體到，平時焗到卜街

唔好話我毒心 不如你推到上蘋果報道
睇吓有冇啲神醫見到可以幫下你啦

就係冇骨痛同發燒 所以覺得唔係生蛇

平時用咩沖涼 會唔會用啲天然野會好啲

睇黃國安醫生？好撚貴但堅勁

睇半秒都毛管棟
試吓飲廿四味
就算醫唔到都對身體有益
但唔好飲太多

可以試下自然療法 但預咗唔平
唔洗死戒爛戒 有啲診所會幫人test食物
但有幾類不能不戒> 糖/甜野 朱古力 芝士 發酵食物 菇類
戒糖係最緊要 （如果一向嗜甜 開頭好似戒毒咁
希望幫到你

覺得似病毒attack 多過濕疹
濕疹係immune system唔夠強壯出現既問題
而令到viral infection都唔出奇
可以同時發生

我試過敏感到入院 然後medical醫生亂9咁開steroid
食左半年 反反覆覆越醫越差
去左睇專科開左一隻antihistamine就搞店

一個普通科醫生對皮膚科既藥唔熟
專科醫生都有機會斷錯症 如果你睇症左個醫生幾個月都冇好轉你就要轉醫生架喇
要搵到源頭/diagnose先唔會delay treatment

我都知好痛苦 坦白講呢個病係唔會根治
應該係要同佢一齊共存 控制佢 一年有幾日都可以接受到既 希望你早日康復
如果你想轉醫生 我有個睇開可以介紹 好細心仲好擔心我情緒問題 假紙又好爽手咁開 每次睇完佢 幾日就好返曬

利申 RN 個醫生仲會擔心我要返night shift 問我洗唔洗要多日假
旺角雅蘭11F 姓鍾

生蛇通常係生喺個身到

我反而覺得樓主要睇下內在個心理狀況發生咩事，係咪成日好壓抑自己，同逼迫自己

家居環境都有關係架喎
有無試過清塵蟎？
例如用塵蟎吸塵機嗰啲
同埋喪洗被舖

作為一個濕疹撚都曾經試過呢個情況，最後唔記得咗係睇邊個醫生（好似係免疫系統科醫生）先發現係金黃葡萄球菌入血先搞到咁
希望樓主可以搵到方法快啲好返

生到咁都仲叫濕疹

戒豬肉食素
早睡早起

推到有醫生見倒

祝早日康復

似係

不如你留個tg置頂睇吓有冇醫生見到可以幫你

係生蛇 夜晚瞓覺會唔會好痛好乸？

濕疹撚表示一睇張相喊撚咗出嚟
完全明白當中嘅痛苦
真係好撚痕
加油 我相信會控制到㗎
去睇西醫啦！！醫好再調理身體

搵個皮膚科醫生睇睇好

突然爆得犀利？
之前唔會咁？

濕疹係損 紅 乾 腫粒粒
但你呢隻真係唔似
香港好多醫生一見皮膚病就話濕疹冇得醫 搵專科睇好啲
記得剪指甲腳甲 剪到最貼
瞓覺可以嘅話就開大冷氣 長衫長褲包實哂啦
唔舒服唔好夾硬返學啦 皮膚病最難頂係心理上
用自己最自在嘅方法過咗呢幾日佢先啦 係屋企廢放鬆下 上網搵多啲資料重好
記住皮膚係身體最大器官 健康面前乜撚都唔重要
btw會唔會係免疫系統之類出事
唯有教到你呢啲 加油呀

推

入醫院la

細個生過蛇，唔覺得痛，係好痕，去睇第一個醫生話我皮膚敏感，睇完都唔好，仲越生越大撻
睇第二個醫生話我生蛇，俾咗藥膏我，搽完啲水泡好快收水，但係好番之後留咗好大撻疤痕
建議樓主睇多幾個醫生

你會唔會搵風濕免疫科睇，直接做活檢

你驗唔出任何外在致病，好有機會係自體免疫疾病

我自己中過自體免疫，成個公立醫院專科醫生連埋院長一齊會診都無頭緒，最後活檢check到係一種自體免疫病

自體免疫發病表現可能同個病一般文獻有出入，例如我中果隻理應係皮膚有水泡，但我皮膚完全和無問題，表現係生好多不規則痱滋

我食高劑量類固醇配合特效藥足足三年

加油阿 我自己都有 知道好辛苦

而家一年四季都係長衫長褲
皮膚爛到咁仲梯咩腳毛呀 好得翻再講啦

早排成日落雨停下又落個時嚴重左，呢幾日又好返好多。Btw，見有巴打話去Check致敏源，有無邊間介紹？我係輕度濕疹，得幾隻手指有，已經介左牛，海鮮好幾年。

樓主支持住，希望你盡快醫到。
我冇呢d問題只試過食錯野敏感痕到痴線食藥先好。

類固醇用多會上癮，
但需要用的case係要適量用左先會好。
你用類固醇時係一開始有用之後冇用，定係唔斷尾一停藥就出返來？

真。。。我d濕疹唔係咁樣

係睇gp定專科

我都係眼皮生濕疹
醫生一開始都話唔會開類固醇
個時未係好嚴重 去做facial
佢送咗隻低敏cream我搽 個排真係好咗好多 一唔搽/化妝好密嘅日子就爆過但佢隻cream都唔平 加上唔係藥 我買咗一次都冇再搽 而家用緊另一隻開架牌子頂住先 而家好耐冇腫 多數痕痕地

佢就1星期當1個療程7日藥350，非藥粉，而係似五寶丸一粒粒咁

以樓主情况佢一定會叫你買多枝藥水翻去搽

仲有，要有心理準備食藥初期可能會發得仲勁

利申 非打手，全家keep住睇佢睇左2年幾，真心想睇下幫唔幫到你
我都好明白痕到想死果種感覺，因為我自己都試過

加油

好似
未見過有人生濕疹生到樓主咁

唔好意思想亂入
我想問吓大家知唔知道邊度可以check吓
身體對咩化學物質敏感㗎
因為來來去去都係check食物

受唔到同食完唔舒服係因為個醫師診斷開方做得差

巴打加油
自己有時會敏感發作頭皮超痕

希望你好快可以健健康康咁生活

我去日本睇架
睇左1年啦
都冇復發到
以前係香港睇過中醫專科（西醫）
果時大腿小腿關節面同埋出黃水（組織液） 眼腫左 頸抓到全頸都係血 往事不堪回首呀

唔好信哂醫生
近期有朋友比個黃6搞到永久傷殘
去睇多個穩陣
唔似濕疹
我成日見濕疹 有個同事有

謝謝

你去藍田睇一個叫林新征醫生，我之前又係成身濕疹，都係睇佢睇好，有個朋友生蛇都比佢醫好到，睇皮膚佢真心ok，最重要唔貴，之前睇五日藥大約七百至九百度，平過好多專科，希望幫到你，利申唔係幫佢賣廣告，真係睇完好左，only睇下有冇機會幫到你

我覆左樓主你可以睇下幫唔幫到手

環境同食物都做 IgE

樓主加油
深明皮膚唔好對心情嘅影響
頂住呀！！！

可唔可以唔好再講性病
dyshidrotic dermatitis係咁架

有無驗過對咩致敏？ 上網睇過有人做做致敏test 之後對症下藥好番好多 （背脊好多一格格做測試個隻)

係西醫？

以前勁過你，係成手都係，密麻麻，我叫屋企人綁住我四肢先瞓，後來睇咗嗰中醫，食咗六七劑，好過八成，但已經執咗。

推到有醫生出黎幫樓主解答

我日日換床單被套

見到呢d就想R撚爆曬佢

試下走落相熟診所
應該醫生都會有轉介

生蛇
轉醫生
訓覺戴手套/戴襪係手度
咁就唔會R到流哂血

藍撚到仆街

樓主做咩唔睇多個醫生？or自己比幾千去驗菌呢，要知道有d野要double confirm先好，驗野會有error好正常

樓主早日康復我都有皮膚病 但樓主慘好多
要加油

想問吓喺邊度做？

請問你知唔知有冇得check埋化學用品㗎
我懷疑自己係化學用品 但你要成日接觸
但又唔知係邊隻
不過好彩淨係手

我好明白你嘅心情

呢種心情可以講話係痛不欲生

但我都希望你能夠明白

希望在明天,總有一日會冇事的

打類固醇針？

濕疹有好多種，呢啲都係屬於濕疹嘅一種。

我。唔知天氣問題定點
住個度仲要特別潮濕
最近又陰啲陰啲生大達左

其實疥瘡都會被醫生當左係濕疹
建議你真係搵多個醫生睇清楚

我係過來人 有濕疹 仲要勁到生埋癬 好撚辛苦 又係半夜會痕醒 我係睇中醫好返 但我可以話唔好搲係最緊要 無論你點戒口都好 你一搲就前功盡廢 我之前為咗避免自己半夜唔好搲 係綁曬繃帶喺患處 跟著再帶埋手套 係bb嗰啲 成隻叮噹手咁嘅手套 死忍爛忍 再配合飲藥戒口 就開始好復 依家無曬事 牛 海鮮咩都食得

其實長期濕疹個體質係勁弱
就算醫師開啲所謂for陰虛嘅藥都受唔到
樓主情況應該係唔適合再睇中醫

雖然樓主你話唔係生蛇 但係我呀媽上兩個月生蛇同你一幅圖係一樣

我睇開個家庭醫生之前Refer過我去睇政府，次次都開藥膏比我，睇睇下無睇。介左幾年牛同海鮮，本身兩隻手掌流哂血水+濃都好返好多，但都係耐唔耐爆下。

冇記錯驗ige好啦
Igg好似係冇用架
Ige有平有貴
大約3000-10000都有（貴既咪驗得全面d)

樓主take care
開下冷氣 風線 吹下啦
個身體夠涼 唔會咁易痕

同埋 揸下藥膏 頂住 但唔好揸咁多 會皮膚變薄

睇落 似係突發 唔似多年病患咁

希望你早日康復

你肯定嗎

係要keep住查 你唔可以查完又停查完又停 唔可以查完見佢好番就停 係要keep住查 即使表面好番 入面其實仲有 唔可以偷懶

一定要做埋Igg
我驗中幾樣都係igg

所以建議樓主睇多幾個醫生拎sample去medlab驗

樓主慘到
難怪有人因皮膚病而精神分裂

幫推

如果冇地方驗不如你自己做實驗一種種掂下腳之類其他試下，好過一味等

果陣呀媽就咁去健康院D醫生睇 一睇就話係生蛇 樓主會唔會試下去普通醫生睇下

唔係sor 我表達得唔好
我想指 與其睇樓下300蚊一次嘅庸醫 不如去睇一次成千蚊嘅專科

我驗過兩次菌啦

你便便有冇問題？
屋企人都有皮膚病
聽講皮膚問題都係腸病毒引致
佢用焦油番梘 同食維他命D同益生菌會舒緩啲
係iherb有得訂
同埋最緊要係心境平靜 曬多啲太陽

一定有得好ga！

推到樓主見到

R爆哂D水泡會唔會再生返出黎?

有冇驗毒

請問喺邊度買叮噹咁嘅手套？

會出哂水 乾左之後 好快又有野刺激到再爆loop

我以前生得超多，全身除咗J都有，夜晚痕到仆街，起初瞓覺都係戴手套，但瞓醒見到手套畀我飛咗出廳，成手指血，後來叫屋企人綁住我四肢先瞓，大字喺張床，好似玩sm咁。

我有睇過健康院啊
其實我呢啲水泡 係沖完涼之後先會特別明顯

會唔會睇政府好過睇私家？

唔記得左講 如果揀中醫一定要預左短期內唔一定有效，中醫一定要長期睇先會睇到效果。

你個case真心覺得中西醫同時睇

睇左張相5秒都冇但我到而家仲打緊冷震

真係好嚴重
不如再去睇醫生啦！！
Check 多次再做埋test ！！
希望你快啲好番！！

即係布手套，唔好戴乳膠手套。

唔係專業
只係個睇過好多中醫嘅過來人

類固醇一定要用 但同一時間真係要運動，食中藥同埋戒口 慢慢舒緩自己同令自己抵抗力好啲 就自然會冇

(個人經驗)

但係聽過好多醫生都講類固醇唔可以用超過七日

果陣我呀媽生左幾粒野 叫我睇 我以為比野咬 但係過兩日已經成個背隻都係 即刻去睇醫生 醫生話生蛇開左類固醇查 好快就散

唔似濕疹
濕疹唔係咁

樓主早日康復

如果咩都冇用直接食堆supplement, 維c, b
antioxidant睇下有冇料到

追晒po睇埋你上一個po
真心想祝你快啲好返
我身邊都識人有濕疹 每次見到都好心痛

你會唔會最近有咩事引起壓力 或者積埋要爆？
感覺壓力真係影響好多嘢
我試過大壓力到m都冇得嚟 眼皮r到流晒濃

曾經見過中同戒類分享由好嚴重慢慢改善
中間都係浸死海鹽 同間中忍痛做運動（你話試過冇用就由佢啦）
同埋佢話有做下冥想 當調節下心情都好

其實樓主都睇咗咁多個醫生，話係濕疹
唔明點解仲要話佢係生蛇...

Btw 巴打 辛苦你啦
睇你打個心路歷程出嚟都覺得好辛苦
雖然我唔知可以做啲咩幫到你手
但巴打 我信有一日會好架

其實香港呢個地方好多致敏源，有好多污染
唔知你去外國旅行果時會唔會好啲？

試下食益生菌😭😭😭

會唔會係類固醇上癮
我最嚴重嗰陣都有膿泡

用咗5個月類固醇
戒咗一年先好番6成

上年無啦啦右眼皮腫到癲又甩皮初時以前生眼挑針冇理佢但成個月都未消，之後先睇醫生好咗一排又腫 足足睇咗3個醫生 第三個睇先話濕疹。之後搽類固醇藥膏初時都斷斷續續咁好，自己再有搽physiogel ，見甩皮先隔日搽類固醇。而家好返哂無事。

有朋友濕疹好犀利之後上年去咗日本有個地方醫濕疹好出名好多人去的，去咗唔夠一個月返嚟好返勁多。以前手腳係爛哂同好乾，而家好返哂好平滑。

樓主唔知點幫你好
雖然我之前濕疹都係嚴重到仆街
但同你呢隻完全完全唔一樣
但係我最後睇好咗
喺度留低個中醫名俾你
我覺得中醫呢啲係人夾人
如果你想轉過個可以試吓佢
利申非廣告

用邊隻cream ?

我就係去果道睇
睇左一年啦
仲未復發
利申：非打手 我都想有錢收

自問有過嚴重濕疹，但都冇見到你呢隻情況。希望你快d好番。我都好明白戈種痕都訓唔到、r唔停、郁都痛既感覺，我都係靠死海鹽加中醫先好番d。會好怕人地既目光，但我地唔會介意，因為我地明白你。你一定要加油，共勉之

夏天着長衫長褲會唔會焗住令濕疹更加差？
仲有啲衫又磨擦到皮膚
真係希望你快啲冇事

之前睇過一個醫生、唔肯用類固醇，一啲用都無
反而政府開既類固醇，查一排就好返了

丹羽療法？

似係神經性皮炎（Neurodermatitis）

咁我想問查到佢咩程度先可以唔洗再查我成日就係好返就停咗

又唔洗話一定要好似叮噹手咁嘅 但你可以買啲包實手指嘅手套 好似依張咁

打一次針可以唔痕幾耐？

咁撚易咩
專科醫生都搞唔掂啊

Yes

有咩想知可以問我
睇左一年啦
對我好有效

不如你幫我揾 on99

本貼最廢回覆 仲衰過就咁叫加油

中環 莊禮賢 貴，但值得，巴打咁嚴重快啲book

丹羽療法
你睇下阿滴個YouTube 呀
我係上年6月睇既

佢條友真係on9仔嚟

30年濕疹經驗話你知
你呢d一定唔係濕疹
快d換個醫生佢啦

試唔試下用有機蘋果醋敷
我都係濕疹患者 不過冇你咁嚴重主要係對手
一路以來係咁查類固醇
睇咗中醫睇咗好多次西醫都冇乜效果
但早前試開稀蘋果醋浸患處 有啲部份完全好返 有啲仲會翻發不過已經冇之前咁嚴重 同埋再浸返就會好

生蛇好少生係腳到

樓主試下入埋fb d 濕疹gp
問下有冇人有同樣症狀嘅濕疹

有心理準備都嚇親...

希望樓主可以早日好返啦

我以前就都好似樓主咁 都生到好似樓主咁嘅濕疹 但係都唔排除你未必係濕疹
但係首先 真係要去驗血 驗對咩敏感 對咩食物敏感 好重要
之後介曬佢
例子1 朋友個女 唔食得 澱粉質嘅野 唔食得飯 面 粉 薯仔 豆 牛 雞蛋
餐餐都食 魚 菜 豬 雞 根部植物

例子2 朋友 A 唔食得 面粉 大豆 牛奶 蛋 海鮮 根部植物

例子3 朋友B 唔食得 面粉 大豆 牛奶 蛋 薯仔 海鮮 牛 根部植物

例子4 外國真實例子 對磨擦好敏感 因此令皮膚生疱 即是 沖完涼 唔可以擦身 係要用好柔軟好靚料嘅毛巾慢慢印乾 同埋d衣物d料都要好靚

見證住各個例子就唔同醫法醫好大半 但都未斷尾 每個人都要搵岩自己嘅方法醫
但係有好多基本野一定要做左先
例如介致敏源 食物 塵，查cream（cream都每個人唔同 都係要試一餐，唔好r 真係真係要忍住 你訓教痴實隻手唔比r都要 ，沖涼用凍水或者盡量唔用熱水或唔好咁熱水，沖完涼用印乾方法，keep住睇醫生。仲有好多未講 同埋每一項都要細講

佢唔係話三個都係專科咩？

希望樓主唔好咁灰
我都有濕疹差唔多20年
我記得我細細個個時既濕疹就係好似樓主咁（主要生係腳外側）同埋呢種真係好煩好辛苦 呢d水泡好輕力咁r就會爆.. 爆完d出水d 塵埃就好易痴係傷口..
雖然依家濕疹都未好 但我依家既濕疹同細個唔同左 唔再係樓主咁樣.. 我都唔知點解 依家係會紅 同痕
我記得我細個有好過一排
個時係雪凍一塊完整既蘆薈 跟住切開再敷住個個位再搵保鮮紙包住
同埋個時有呀媽帶我睇中醫 個中醫叫我飲水蛇湯（個時真係好左好多，但依家好似香港係買唔到）
如果你夜晚會不自覺r 我建議你帶對白色個種布質手套，唔係搬運工人個d，隔住都唔會r得咁傷
希望樓主同我都一齊加油啦

physiogel搽眼皮可以？

我試過全身八成皮膚似樓主嗰種，可能再嚴重幾倍，係啲泡已經畀我抓到爛晒出黃水及血水，一星期瞓得幾嗰鐘，有一次半夜想用刀割皮，畀家人阻止， 呢啲病係唔會死人㗎但係好折磨性。

後來是旦去啲濕鳩商場舖執草藥，嗰醫師好似好流，但食咗兩劑有明顯改善，佢叫我盡量開心啲，咁我就工都唔返住成日睇啲開心電影，聽啲快樂歌， 慢慢慢慢又真係好咗好多。

有時真係撞彩。

聽朋友講係日日做療程同一定一定要戒口。佢有指明邊啲可以食邊啲一定唔掂得。

上網搵嗰個地方就一定搵到。以前自己試過眼濕疹加上見朋友濕疹嚴重都明白係有幾辛苦。
如果能夠負擔到真係可以去日本試試。

利申：我都唔係打手 純粹有朋友真實個案分享吓。

但係我覺得毛巾好似會有好多菌咁？

係囉樓主試下！！
前題係確定左係濕疹先

有冇人可以幫下我

樓主睇咗咁多個醫生試咗咁多方法
都應該唔會expect連登會出現咩高人解決到
陪你傾下計圍下爐算

樓主加油

1500一次都睇過 都係無咩用
反差唔多一個星期pt先夠睇一次醫生
仲要無效個下真係好灰

心情真係好重要架！

謝謝你
請問一下嗰啲白手套可以係邊度買到？
我平時行街都買唔到

希望真係有致敏源啦

樓主加油 睇到都覺得辛苦

Physiogel AI cream 我嗰時係搽呢隻

絲打睇你舊po會唔會因為tg搞到咁唔關濕疹事

似生蛇，免疫系統出咗事

係呀
但我冇戒過口（醫生應該會想打撚死我）
要戒既實在太多
豬雞牛奶拉麵Durian菠蘿
最後冇戒到口
當然會令你敏感既野 一定要戒

樓主梅毒啦
我由細到大濕疹
冇見過咁

巴打加油
完全200%明白痕起上嚟又斷唔到尾真係

濕疹係長久戰 要一步步來
（不過樓主似爆緊... 搵多個醫生睇睇佢好）
要用類固醇就用 唔好怕副作用
起碼控制住先 好過佢一路爆一路worse落去
平時作息定時 飲多啲水早啲瞓 做吓運動
瞓得唔好都明白 平時夜晚我同呀妹互相掃住瞓
開冷氣瞓 可以試吓查一層蘆薈瞓 涼涼地我覺得幾好
試過用乾淨厚毛巾 滑果隻 縫個袋 夜晚套住隻手紮住手腕就無得R
平時一定要剪短指甲+磨滑條邊
最後 要相信自己可以好得返！！！
正面思想同樂觀好重要
睇住呀妹開朗咗之後愈來愈好
我哋過到呢關 你都得

利申 真係全家都有濕疹
痕起上嚟排住隊食antihistamine

精神健康同濕疹都有關

心情影響大啲，佢都話無去街啦

我試過好似樓主咁喎 我用返濕疹藥就冇事 但我冇樓主咁多水泡我頂多三粒

樓主你搽類固醇嗰排大概搽左幾耐時間同埋每次搽會唔會搽得好多？

你問得好好 咁d菌點黎？
如果我係你
1. 買夠幾條靚毛巾 1日用1條毛巾
2. 用完就洗 或者同屋企人分開洗 獨立洗 再睇下你屋企環境同對街d空氣或者街乾唔乾淨 可以就曬下 不過香港通常都難d 所以最好乾洗或者（湯）下佢 高溫消毒殺菌
3. 你咁嘅程度 要留意d疱嘅破損情度同埋佢d水同濃 因為d菌通常都係d水同濃

D水同濃都係有排講 特別d水

試下戒糖，紅肉，海鮮，奶類製品，蛋睇下會唔會d
辛苦你啦樓主

唔係完全一樣
但我d濕疹嚴重時外觀同你有少少似

我之前係飲米水好既
上網搵倒 比埋個方你自己煲

一人分量的米水，以紅米兩湯匙、白米半湯匙、生薏米半湯匙，洗淨加入鍋內，以800至1,000毫升水煮滾後，調細火煮30分鐘即可。天天煲米水喝，不要留過夜。

樓主呢隻一穿水泡啲水會野到周圍都係，沖完涼印乾就算
同問樓主長期食抗生素？

辛苦晒
我淨係生過蛇都覺得好辛苦
希望你會好返

唔打類固醇等越來越嚴重都得囉
先落重劑量 謝晒再慢慢減劑量

咁你唔好睇新聞啦，試下好似佢咁睇笑片啦

btw你唔怪父母都幾難得

類固醇要keep住搽唔可以停

想問埋點樣為之靚毛巾 真心問..

你上網查下或者問下其他人 我唔係理科人同讀生物科 唔太識解釋 總之d水本身係關於一個殺菌同保護性嘅系統 原意係咁 但係對濕疹皮膚就係好大鑊 d水d物質係會令濕疹人嘅皮膚傷上加上 所以唔好r同r爆就係咁解

好臭 好似臭腳味

樓主要注意 糖都係啊

絲打睇到你全家都有濕疹，都替你地辛苦⋯
其實除咗窮之外，我覺得有嚴重濕疹既父母，都唔應該生仔⋯因為兩邊都有嚴重濕疹都真係好大機會遺傳⋯

輕微或者無，但仔女都有就無得講

利申：全家都無，但淨係自己試過兩次短期爆發 ，兩次靠中醫好咗，個陣唔明點解全家都無，淨係自己會有，好羨慕家姐皮膚又白又好

屌好撚慘⋯

佢會不停滲水 沖完涼印好多次都唔乾
多數會黐住睡褲
前牌食咗一個月 而家停咗

真係唔好信晒醫生, 睇皮膚科同你講濕疹
但生蛇好似係病毒科
我阿嫲上年就係生蛇但去私家醫院睇左急症同幾個科都冇醫生睇到最後拖遲左捱唔到

似似地eczema herpeticum，不過你話了左swab唔係，想問下你做個test係patch test定prick test，因為試嘅野唔同，有冇係衛生署皮膚科跟開，如果有你又真係長期好嚴重，佢可能會建議你食免疫抑制劑，有D人效果唔錯，但要食一段時間較藥先見效，要好有耐性，同埋要驗哂冇hep B, TB先可以開始食，另外做下防塵蟎，上網大性資訊，因為好多人都真敏感，用物理性床套阻隔，唔好用化學性，仲有衫同床單要用60度水洗密D

你呢d真係濕疹咩？
你咁樣唔用類固醇點得呀

因為我唔係遺傳嘅
阿妹同埋細佬都冇濕疹
希望佢地唔會好似我咁

樓主可以睇下, 入邊個女仔都好似好嚴重,但好番好多

食開邊度止癢藥？唔眼訓果D冇咁有效，另外試下搽Eurax止痕

嚴重位置用濕敷，唔好抗拒類固醇呀，用得岩好有用架

類固醇根本只能停徵狀，長用皮膚會薄加反彈
搵致敏原最重要

亞洲同歐美唔同, 但呢家疫情咁勁, 聽有D FD講原本濕疹好勁, 但去到歐美好番好多

未見過咁嘅濕疹只能祝你早日舒緩症狀
類固醇就問下醫生意見啦
雖然對身體唔好 但係起碼依家好過d先
出面咁嘅樣 入面好有乜用

嚴重濕疹撚表示
蘋果醋唔知係咪太多活性野
飲左痕到仆街

曾經都有過呢個諗頭
但係好唔捨得屋企人 佢哋係我生存嘅動力

咩係中西DEGREE, 姐係中醫+西醫牌都有? 但佢走去做中醫?

之前生風冷敷佢反而無咁痕

同時掛牌做中&西醫

已經戒左食甜野 試過針灸但係都冇乜用

我依家好迷惘

真 我戒類個排 又痕又痛 係精神有啲崩潰個隻 一痕係想r爛哂自己啲肉 跟住痛到仆街 又一路發熱 我有半年都要搭住冰袋先瞓得到覺
我本身好鍾意講笑好開朗外向 但個排每日都好撚想跳樓 真心 係痕到着住着住襪返學都忍唔住r 一除襪啲傷口就會列開 出哂水 真係同地獄冇分別

類固醇真係地獄 我戒斷咗半年 依家面又爆睇咗幾千蚊西醫 佢死都叫我試吓用類固醇 自己又驚毁容 所以又試咗一個禮拜類固醇 但係屌你一停類又有返發

樓主，你真係唔係好似濕疹，我由一出世開始有，最經常生一年三百六十五日都有嘅係手腳嘅摺位，一熱出汗就會好嚴重，會有一兩粒水泡但係無去到咁嚴重。

之前都試過係個身上面生分開一個個，橢圓形嘅濕疹，但係都唔會咁大範圍起水泡。
所以有可能係塵蟎過敏+本身有敏感發出黎嘅疹，試下換下床單，吸下塵啦。
睇醫生方面，黃埔有個幾平幾平民嘅皮膚科醫生，有需要再推薦你，加油。

食完之後揼咗個包裝了

係呀piriton（chlorpheniramine），或者atarax（hydroxyzine）呢D第一代抗組織胺藥，佳力天治敏速呢D第二代唔眼訓但冇咁有效，你搵醫生開啦，濕疹係惡性循環，越痕越R加上休息唔夠同壓力，就會越黎越嚴重，所以止痕，保濕，消炎，生活習慣，樣樣都重要

我6年前開始有濕疹 最嚴重果時同巴打你一樣
見有巴打已經推薦左中環某醫生李XX 我自己都係睇佢
過來人身份同巴打你分享小小
你呢種應該同我一樣係金錢癬 我比較懶 痕到頂唔順先去睇醫生 你要預耐唔耐就睇一次醫生食藥搽類固純 特別轉天氣會最辛苦 今年可能作息時間好左 我濕疹冇乜翻發 依定算好輕微 今年只係睇過一次醫生
個醫生神唔神就見人見智 但以專科黎講佢唔貴 而我每次食完佢d藥起碼果刻都治標止一止 所以我先keep住睇佢

濕疹細細個起個D先易醫, 好多大過左後都會好番, 但有唔少人係成人後先有濕疹, 呢D最難醫,我就係呢D, 但算輕微, 但對腳都痕到仆街

acyclovir?

美容院個隻唔開名了 好貴

呢個我覺得算係咁
呢排唔知太熱定點 隻眼又開始想發咁
頭兩日搽完都係痕痕地 半夜都會想r
但堅持咗個幾星期 起碼冇爆發先
我最差個時眼皮紅到似搽咗眼影咁 cls

另外有frd用ad軟膏 但我未試過搽眼

Btw 樓主要加油 捱得過去就真係有好世界 我好記得我好返少少可以瞓返上床好好咁瞓一覺 我嗰個幸福感大過中六合彩

祝你早日康復

第二代冇咁有效

佢講左唔係eczema herpeticum

睇左醫生都咁

巴打加油唔好放棄

戴咗口罩之後生咗上面

巴打有無生過水痘/ 打水痘針？
生過濕疹 老母生過蛇 都覺得似生蛇 特別你話痕到似入面比蟻咬出黎咁

樓豬有冇試過去旅行會好啲？有時覺得係香港啲空氣太差，心理上唔知點安慰你，我諗咁嘅情況都會比到壓力你，但依啲壓力又可能會令佢愈黎愈發得勁，變左個loop咁，做下運動出汗，曬下太陽，再食得清淡啲，飲多啲去濕嘅野，夜晚訓覺唔想R試下帶啲手指套，或者戴手套訓？

希望你挨到今個禮拜就搵到致敏源！

身邊有朋友呢幾日都因為濕疹好辛苦
究竟同香港呢d濕鳩天氣有冇關係
見佢去外國冇事
一返嚟又有事...
希望樓主早日康復

祝巴打早日康復
慘慘一定好痕

濕疹無理由生咁細粒泡泡仲咁深色架
正常濕疹應該係大大撻淺紅/紅色架喎

瘋狂消炎加滴露浸身

似eczema herpeticum，但佢話了左swab唔係

我生濕疹初頭都係因為敏感
之後一敏感就出粒粒 成撻粒粒出黎
雖然我冇你咁嚴重

我想即日散左啲粒粒嘅話
會搽完類固醇 再包紗布訓
一黎想啲藥吸哂落去
二黎唔想自己r
就算唔搽類固醇 我會搽完啲藥膏再包住訓

如果我真係太痕
我會搽bb濕疹膏
止痕

不過我最近都放棄左類固醇
用死海鹽嘅cream搽算
未知結果如何

希望你快啲好翻啦

巴打加油

睇多兩個醫生，真係唔似濕疹，
最好係訓多啲同狂飲溫水

有個朋友細個起法國住，大個番黎香港，比啲雨水滴到啲皮膚會紅左一點

你都傻的 濕疹本身沖涼都只用清水避開chemical irritants
你仲搞滴露擦身

如果樓主有出過水痘轉個專科睇搵陣d

真，有排好大壓力，就係咁打通宵機冇乜點訓，免疫力極差，然後個身體就會話比你知頂唔順，出左啲風懶

似係免疫系統有問題, 係既話你戒口都無用

有無試過做運動? 增強返身體機能同排毒

武漢肺炎疫情點走旅行

係咪姓譚？

我十幾年濕疹
係醫院做都未見過濕疹係咁
樓主去睇皮膚性病專科 跟手去政府搞喇

濕疹我都有，嚴重時係有水泡
但唔係咁樣，真係唔似濕疹

水果唔好食西瓜

同埋要生活番1-2個月先會睇到個改變, 你去旅行幾日OR1-2星期, 都唔會有太大改變.

無知一問，點解要戒菇類既？
利申：食素，好經常食菇⋯⋯

你係咪免疫系統出問題啊

真係有機會關事 樓主會唔會成日好大壓力？
我之前太大壓力都爆免疫系統病 睇極醫生都無好返
一完左嗰段大壓力嘅period即刻好返

真 我濕疹廿年都未試過咁

係好似蟹籽咁有啲水咁

戇鳩當有趣
你老母有性病生埋你添

樓主唔洗理佢，祝你早日康復

沖凍水涼會唔會好d

你點好番架
呢家介緊類固醇
但每晚出水又痕
乳頭都有
可以留tg問你嗎

就算食全素都要小心食
洋蔥蕃茄都唔得

曾經係嚴重患者表示唔似濕疹

Btw樓主有無試過搽椰子油？最好就有機初榨冷壓椰子油，我聽有好多人真係搽椰子油斷尾好番，但好似唔係你咁嚴重。

樓主要加油

我前排都係因為讀書方面壓力大 爆發濕疹 面都有 四肢身體都好痕 濕疹唔單止係運動飲食個方面要改善 心情都好影響 我個時極度精神緊張 又訓唔好 都會影響到濕疹大爆發 搵一個會令你放鬆心情嘅嘢去做

依㗎我都好翻左7成 都係睇中醫先好得翻 同埋自己壓力冇曬 我個時同你心情一樣 不斷買嘢搽我嘅濕疹 覺得唔會好係咪成世都咁 問點解係我

但最終都會好得翻 真係要加油

但我既濕疹真係同你個種好唔同 建議真心去多次睇醫生檢查係咪真係濕疹

試下紀錄下自己每餐食過d乜 第二日會唔會嚴重左 可以推斷倒你濕疹既誘因係乜。btw你d唔似濕疹

唔係濕疹

加油呀巴打

問下catgirl

樓主唔好飲or食太多白糖既野，我都有濕疹戎糖同飲好多水會好好多

同唔好食牛，海鮮同辣野

樓主我冇你咁勁, 但控制濕疹我就有少少心得

細個濕疹生到塊面同埋成條頸都有, 手腳關節大比小褪更唔使講, 拗到出晒血水, 仲要俾D同學嘅老豆老母話我係外星人, 唔好同我玩, 佢老母臭閪

然後中學keep住做運動, 流汗那到仆街都繼續做, 做到爆汗, 返到屋企馬上沖涼, 沖完抹身後, 喺身體乾爽嘅情況下搽嘢[必須有類固醇成份, 冇又聲稱解決到濕疹嗰D, 自問試過幾廿隻, 日本又買過十幾支唔同brand, 都係廢, 有需要我影用開嗰隻張相俾你], 會那到仆街, 但頂住, 聽朝你會發覺已經冇咁痕

當然, 戒口都係必須, 我諗你都識, 我唔講太多

我認為拗損嘅情況下做以上嘅嘢效果係最好, 雖然係真係好撚那, 但如果你頂到一星期左右, 我深信可以解決你最少一半紅腫痕嘅問題

但人大咗, 壓力大嘅關係, 濕疹都會好似老友咁老時常出現, 但都只係喺拳頭關節位, 其他位置已經冇再出現

TLDR:
- 必須有恆常運動, 爆汗為佳
- 運動後盡快沖涼, 身體乾爽嘅情況下搽藥
- 藥物要有類固醇
- 搽藥前, 適度去除患處表皮, 先再搽藥, 俾身體自己可以rebuild塊新嘅皮
- 盡量早晚都沖涼, 沖完搽藥
- 要有自己減壓嘅活動, 壓力都係濕疹源頭
- 戒口

利申: 男, 廿中, 超過廿年出血水濕疹經驗, 皮膚科醫生睇過不少於廿個, 最後有運動習慣自自然然咁解決咗

真心
強烈建議黃埔譚紹棠
專睇皮膚，個個去都係睇皮膚
上個月先睇過，真心有料

著長衫長褲訓教 開大冷氣啦 至少唔好r先

好誇張...樓主加油 希望快啲好轉

係咪gym撚多數冇腦

似hzv

同埋呢啲真係唔似濕疹 自己生左好多年
由r到黑色變翻白雪雪 你呢啲真係似病毒感染
試下去醫院講你個情況 睇下有無得派你去檢查
你慢慢睇皮膚科排隊排撚到你暈都未排完

樓主有左幾耐, 平時3餐食咩

祝樓主快啲好番

蛇同濕疹我都生過

生蛇雖然痕,但主要係痛,痛到火燒咁,比較乾身
而且個分布係唔平均，一撻撻咁

濕疹就係勁痕,紅腫,出水，左右生到對稱既

BTW
我之前睇普通科d類固醇食完冇用
之後睇專科
醫生一見到即刻話要用重藥
講到明隻藥傷肝，係專科先開到
但我發得太勁，又忍唔到手R到爛晒
攪到大面積染上金黃葡萄球菌
唯有兩害取其輕，食副作用好勁，會傷肝既專科藥
宜家好返晒得d印

我都係，仲嚴重過你！但好返幾年了，睇西醫基本無用，睇左幾年中醫！提供中醫地址給你：屯門吳新橋醫師 電話：24570322！好多人睇，屯門人嘅神醫！

我都試過朝朝早成手血嘅日子，隻手腫到全部都係水泡，連屈曲揸筆都做唔到....但同樓主張相唔同，雖然你話醫生講係濕疹，但你做致敏源測試會好d。就咁睇似敏感性皮膚炎，但我唔係專業，都係估估下。

利申：濕疹20年

Ching我由小學已經有濕疹到而家濕疹一定唔會係咁樣
你嗰啲似係有病毒多過濕疹

上抖音搵
youtube好多假訊息

好慘 唔知講咩好

唔好只搵皮膚科醫生
了解吓免疫療法

樓主加油
我都準備去做致敏源測試 希望可以搵到有用數據
擺脫濕疹

都好肯定唔係濕疹
皮膚科醫生都可以好鳩
乜鳩都話係濕疹就算

樓主你去Ig 睇下呢個女仔呢個post阿
哥陣我都覺佢已經係好嚴重哥種
但你張相真係嚇撚死我
你可以試下佢講哥個cream

俾針吉 - 神經痛
痕 - 皮膚痛

過來人上面兩者都中過。如果係後者，搽野試下搵一撻用保鮮紙包住。睇下你受唔受到會快 D 好同修復到無事一樣。

早 D 訓係一定要。

發呀 會痕

你30年生晒各類型濕疹？

唔似係濕疹

利申： 嚴重濕疹患者

食魚油 益生菌 試下蛋黃油

加油呀 樓主
睇多幾個醫生？

樓主加油 堅持落去

加油呀樓主希望你快啲搵到致敏源快啲好返
不過我都覺得你有可能唔係濕疹係生蛇 我之前都生過 又係紅同有水泡又痕又痛

樓主好慘忍唔住為你眼濕濕

我雖然冇野可以幫到你，但好希望你早日康復

戒太多反而唔夠營養，除非係驗到食物敏感

試吓食vitamin B 補充品

有d似嚴重嘅Dermatitis Herpetiformis (Celiac Disease Rash)，你有無試過戒所有小麥/麵粉/gluten呀？有無驗過 Celiac Disease 呀？

如果你係對Gluten嚴重敏感，就算食一啖或cross contaminated with gluten嘅食物都可能發到咁。食嘅量越多就發得越多。Cross contamination 係例如一個人用手摸完個麵包再摸到你非gluten嘅食物都會發到咁㗎

呢幅圖就係嚴重嘅Dermatitis Herpetiformis (Celiac Disease Rash)

我諗呢個應該係九成人嘅反應
利申 唔多覺得似濕疹

痴線，我都有濕疹，但未試過生呢啲水泡

樓主可以試下睇沈祖明醫生係銅鑼灣
我之前濕疹好勁出曬水有燶
啲血水乾左痴住關節位行唔到路都係睇佢好返
最後冇曬濕疹，大推可以試試佢
不過佢可能要book好耐
樓主加油

認真，去佛堂求支大悲水飲同搽

試下只食菜同飯，唔好點d可能會敏感的東西，過一排睇下好唔好d, 如果唔食野可以唔腫/痕，都幾唔錯。之後再慢慢試。

我本身好得七七八八
呢一個月復發到成隻腳都係

我都有濕疹 呢隻真心唔似
樓主會唔會覺得痕？

wa邊度似濕疹

利伸我覺得香港皮膚科醫生好多都庸醫黎
睇完醫生自己一定要上網搵相關資料

有冇人試過主婦手 點解我就算好返啲皮膚都唔同左

addoil

每次po 有濕疹我都會禁入去睇 圍爐
因為我自己都有濕疹
ching 你講嗰啲我都好明白
濕疹真係好撚on9既病

我前排好返最近又返發dklm
我返發都係有水泡 所以唸著睇下你咩環境
但係一睇真係唔似濕疹 似皰疹
我都試過生蛇所以要問下你一開始發過陣
係咪得一邊 同埋係咪好撚痛 基本上因為皰疹係病毒所以會入侵啲神經所以點解咁痛同埋通常係一邊開始發

你如果維持左兩個月都幾嚴重 因為如果真係皰疹係會傳染 你上網睇下shingles 啲症狀同你都幾似

我唔係專業，我純粹有濕疹同生過蛇所以要我理解平時濕疹帶嚟既痛苦 同埋嗰陣生蛇痛到訓唔到(雖然依家濕疹返發我都訓唔到)

希望你快啲check到咩事可以好啲，至少冇咁嚴重，係人都知濕疹唔會康復只係冇咁嚴重

櫻主會唔會睇多幾次專科再確認下
知你一定好痛好辛苦
加油呀，你一定會好返㗎

推到樓主見到
會唔會真係免疫系統失調+細菌感染？

btw你個d一粒粒似疱疹
唔似濕疹

唔似濕疹啦ching

邊有得你揀

推 巴打早日康復

會唔會係濕疹嚴重到有d secondary infection
個d 直程pustules 樣喎有無膿流出嚟？
生蛇通常出dermatomal distribution既vesicles，即使唔食藥、正常抵抗力嘅人d疹幾日就會結焦
所以唔似HZV，如果驗過就更肯定
結論，都係免疫系統毛病 抽血驗過曬堆autoimmune嘢未？
利申：9up，搵個好少少嘅dermatologist睇，祝早日康復

google過金黃葡萄球菌個個
d圖都幾似樓主

樓主你應該去睇免疫系統專科既醫生試試
可能真係病毒入血

我致敏源係塵
想戒都戒唔到

有定心理準備睇都嚇親(密集恐懼症)
我諗樓主過得更艱難

似HSV

出汁一定要食抗生素 試下搵個醫生出口服類固醇藥 個效果差好遠
訓教試下帶手套 平時多d茶保濕

啱啱諗住張圖可以有幾恐怖
直視咗30秒之後 我成個腦都係張圖
一粒 兩粒 三粒 四粒..........

有興趣
Ching 可唔可以講下
1) 點樣booking，好似嗰度有個姑娘識中文翻譯？
2) 去左幾耐做treatment，淨係treatment使費用左幾多？
3) 係咪住嗰度同醫院colab 既民宿？出面自己租好似平啲
4) 我見佢臨走會叫你買唔同種類藥膏, 你買左幾多？即係個使用期係買半年？一年份量? 藥膏使費又幾多？
5) 我知道佢有叫戒口，基本上唔可以食肉，除左海鮮，Ching有冇跟足佢指引咁戒？如果冇，食返豬牛羊有冇敏感反應？
6) 一年過去assume你用曬佢啲藥膏飲曬佢啲茶，係香港呢啲19天氣有冇試過返發，需唔需要定期訂購買返佢啲藥膏or 茶，又或者要以後定期say like 一年去一次做treatment

sorry 1999 我係真係想去 所以問得detail啲，因為我未去但係我又想去，但係我唔知實際效果係點所以見有過來人就問下

濕疹真係好撚on9為左佢唔知使左幾多錢

濕疹應該唔係咁架喎

我入黎留個言加油

唔敢睇，我怕睇佐之後會扑樓主，之前已經扑過幾個

注意飲食，戎糖、酒、豉油，飯、麵、麵包、菇類、酵母、大部份甜生果，呢d 都係你d"疹"最鐘意嘅野。

基本上你只可以自己煮野食，只可以用鹽同胡椒調味，絕對唔可以喺街食野，餐廳調味一定有糖有酒，日系食物又有味醂、糖、醬油，絕不能食。

留意屋企環境，有冇長期濕嘅地方，有冇霉嘅地方，有冇室內浪衫？沖涼唔好用沖涼液，用清水或用皂，沖完搽保濕Cream(試下搵bb 用嘅）。

飲食方面堅持以上兩三個月睇下效果，希望幫倒你，又可以減下肥，又唔洗特別花錢。 運動可做就做，絕對有幫助。

我剛全身起濕疹三個月，而家已大至消退。 有食supplement 幫下內臟排毒，但我覺得主要都係飲食同環境，仲有就係休息。

祝你早日康復。

睇落唔似濕疹喎...

我係有由細到大嚴重濕疹哮喘鼻敏感。
類固醇用咗幾十年
我已經做咗好很貴既過敏測試ige，有問題嘅都可以問下我~
最近戒緊嘅固醇, 新開左個ig, 可以去睇下濕疹應該好似我噉
Ig:

好想用個鏟 一下鏟晒佢

生過蛇 同你差唔多 睇過醫生 效用唔大
之後試過食清啲(全白烚 牛/蛋都唔食)同早訓 飲勁撚多水
兩個月左右就冇晒

樓主以前有無生過水痘呀?
睇落似生蛇

休息堅重要，捱夜係大忌！

如果反復發作嘅話可能唔係濕疹~
可能係類固醇反彈...
你上網搵下資料...
我查極類固醇都唔好,, 跟住最近發現原來係類固醇上癮啊

祝巴打早啲清哂佢

香港d皮膚科醫生真係好on9
害人不淺

會唔會係tg啲毒搞到你
見你話食完tg變到愈黎愈勁

真 嗰陣9點幾就上床

完全明真係好煩好大影響
我一到冬天兩隻手背就痕到出晒一粒粒密集白色水泡
不過冇樓主你呢d咁大粒咁誇張(密集恐懼)
次次都冇晒自信唔想俾人望到
以前睇過醫生都係求其話濕疹 已經放棄左
之前又有風癩
皮膚問題真係痕到個人炆憎又愁甚至想死
情緒壓力都影響返個情況 好多時都惡性循環
巴打除左生活習慣飲食習慣個d之外
記得情緒都要盡量放鬆少少
知道好難但係少少都好
幫唔到d咩 希望呢度巴絲推介俾你既醫生有用可以好返

我十幾年濕疹禁入去睇都打左下冷震
你呢啲應該唔係濕疹黎

我之前都好似你咁有濕疹，不過唔嚴重，之後我去咗外國之後，我就冇咗。同埋你沖涼嗰陣，千祈唔好比嗰啲傷口接觸到鹼液

是撚但啦 我都睇開佢
又平 320 專科 邊到搵

張圖好恐怖下
你睇到竟然話係想鏟走佢好可愛

可以試咗中環李祖祺醫生 320診金
負擔低好多 我都有睇開

會唔會係病毒疣？

用刀仔削走佢

樓上成班連登醫生真係

樓主都話睇咗醫生驗埋組織測到唔係生蛇
成班人仲係到係咁話又生蛇又性病
你地既濕疹唔係生到咁樣唔代表測疹唔可以係咁樣架嘛

樓主加油

大埔張柏X 喺廣福道，幾個朋友都話佢好醫濕疹好。食野方面，我記得睇過話，食蛋白質多，都會易出濕疹。試吓換埋洗衣液，空氣清新機，開窗吸多d 新鮮空氣，曬太陽。啲床單被袋換晒去，塵蟎吸塵機。買個濾水器畀花濾，沖涼液換吓，唔好用熱水沖涼，用涼啲，沖完涼用電筒吹乾手指罅腳趾罅。希望你搵到源頭，快d 好番！

食完抗生素屙係有菌喎，有冇試埋食益生菌？戒甜

正常食抗生素都會屙 因為會殺埋胃入面既益生菌
唔代表身體真係有菌

濕疹有好多類型
你呢個有皰疹出現
可能係皰疹樣濕疹（eczema herpeticum）或者係汗皰疹（Dyshidrosis）
兩者都同濕疹有關
兩個都唔易醫
要有心理準備長期治療

巴打加油

樓主有冇諗過入醫院醫醫佢？
嚴重到咁我諗好多野都要靠抽血同打針去診斷同治療
呢個情況我諗入院打類固醇同抗生素/抗病毒藥會有效過你就咁食藥同搽藥膏

我就咁望就覺得係似汗皰疹

你有見過濕疹係咁?

睇落真係好似生蛇
因為我有生過 又痕又痛 由腰生到上格助底
不過睇醫生搽藥7日就好翻
樓主咁長時間應該唔係

留言講句樓主加油

以前有蕁痲疹 壓力大就會腫起一塊塊 連塊面都腫到豬頭咁 食抗抑鬱藥之後慢慢冇出現過 所以我諗情緒都好緊要

仲有有屋企人以前係神婆 聽老母講係幫到怪病之類嘅 好多皮膚病都搵唔到exact源頭 真係太辛苦嘅話都可以諗下試下呢d 好過就咁放棄

可能幫唔到d咩 唔好就咁想死呀 會好返㗎

唔知絲打有冇聽過丹羽療法 可以參考下呢篇

我有個舊同事 又係突然濕疹勁嚴重成身爛哂 佢去左日本醫之後就好返哂 不過佢係我地平時見到果隻濕疹 冇好似你有咁多水泡 所以唔知有冇效

真心希望你可以快啲好返 明白皮膚唔好身為女仔更加唔開心 加油 唔好放棄

我生咗廿幾年濕疹都冇好似樓主咁
希望你早日搵到個好醫生同致敏源
我前排爆得好勁
夜晚痕嗰陣會搽無比滴去乸下佢
利申唔知有冇壞處 但叫做幫到我止痕

我依家好緊
不過我係靠類固醇
連登好多人屌類固醇
但當你痕到想死嘅時候
都唔到你唔用
但要識節制
同埋好咗啲之後要調理好身體
多啲搽潤膚
盡量令佢唔好復發 咁就唔洗再用類固醇啦
祝你早日康復

我由出世到而家都有濕疹
2018年我都生過類似呢d 維持左兩個月左右
不過就淨係生喺臉
係成臉都係 所以我明白嗰種痕
嗰時我喺外國 試過夜晚太辛苦去左急症
不過佢都係俾止痕我食完就算 根本醫唔至
我之後去左睇好多皮膚醫生
佢話我係免疫系統失調 之後俾左隻藥膏我揸
hydrocortisone 2%
其實我印象中都係得呢隻藥有效
我揸左2個月 好快就退
不過始終好強類固醇 止左之後要開始減量
希望樓主堅強
我嗰時日日喺房唔敢見人 屋企人都唔敢
覺得世界末日玩完
但你要相信你會醫得翻好架 加油

我冇
但人地皮膚科醫生有掛
樓上好多人係一口咬定樓主係生蛇喎

不過我個人覺得個個人康復個方法都唔係好相同
未搵到啱自己個方法時真係大海撈針到想死

睇政府啦 你個case特別既話 會因為你個case研究
長期病患靠政府 壓力無咁大

快d好翻

會唔會係奶類敏感 我自己都有濕疹 不過係紅同乾果煩

睇張圖兩次 出翻黎打字都打冷震起晒雞皮

我由出世到而家都有濕疹
2018年我都生過類似呢d 維持左兩個月左右
不過就淨係生喺臉
係成臉都係 所以我明白嗰種痕
嗰時我喺外國 試過夜晚太辛苦去左急症
不過佢都係俾止痕我食完就算 根本醫唔到
我之後去左睇好多皮膚醫生
佢話我係免疫系統失調 之後俾左隻藥膏我查
hydrocortisone 2%
其實我印象中都係得呢隻藥有效
我查左2個月 好快就退
不過始終好強類固醇 止左之後要開始減量
希望樓主堅強
我嗰時日日喺房唔敢見人 屋企人都唔敢
覺得世界末日玩完
但你要相信你會醫得翻好架 加油

隻隻都試啦
皮膚病既野都係靠試

樓主
你會唔會諗吓其實係情緒問題
你真係試吓睇多啲笑片
個人樂觀啲

試下戒肉，戒蛋，戒奶
我無你喵一嚴重，不過的確好左
順便介紹埋你睇套紀錄片 What the health

加油
面對咁真係會好大壓力
好多人支持緊你

清 加油
希望幫你推下

不過好似啲咩免疫系統瘋狂自己打自己嗰啲
利申 唔識

我反而係外國/香港既冬天就好舒服 完全唔痕 係呢排落雨濕氣重就晚晚都痕到訓唔到

樓主唔介意既話留個tg
有個醫生推介俾你
我自己都有濕疹成廿年
雖然唔係樓主呢種但望到咁都好想幫到你
不過西醫黎同埋診金絕對唔平
但醫好左我塊面
可以私底下俾相你參考下

樓主加油我明有幾痕呀
有皮膚病仲慘過cancer

呢隻唔撚似濕疹
不如去台大睇下啦

可能係汗過敏要勤力啲沖涼 或者帶定毛巾

死海鹽唔好再用
愈用愈差

好慘
希望你快啲好返

唔想出街就唔好出
返工返學依啲都唔緊要 最首要係自己健康

唔好畀太大壓力自己 你仲後生新陳代謝快無事

and it is unlikely dyshydrotic eczema? not common to have it on thighs

似係帶狀皰疹
免疫系統有問題 過濾性病毒個種

屌 隔夜飯都嘔埋出來

離開香港先有得救
氣候環境太差

樓主頂住呀，夜晚有冇帶手套防止拗出血？我自細自己隻手都有好嚴重濕疹，流哂水，經常成隻手拗到出哂血個隻。D醫生一路都係求其開類固醇藥膏， 直至前幾年有個醫生建議我每晚搽花士令 + 戴棉質手套，我個病情先叫好返啲。唔好放棄呀

汗泡疹可以係咁樣
但絕大多數係手掌同腳掌
好少全身喎
同埋同超強力類固醇應該都會改善至係

樓主有無諗過做埋皮膚活體化驗 (skin biopsy)
話唔定有多少少clues 去做診斷

咁可以點做？ 手指生左好多

小弟有濕疹差唔多十年
睇西醫都唔知燒咗幾多錢
戒牛+日日沖凍水涼好返曬
同埋記得養腎 同食多啲袪濕野（意米水）
自己個症狀應該冇樓主咁勁 但都可以一試

睇醫生
如果睇私家普通科
起碼搵個門口寫自己有皮膚科文憑嘅
先確實診斷
等佢開啱強度嘅類固醇

我一般起跳係開強力類固醇
唔得可以用超強力
一般同中度強度嘅無乜效

唉 我啲濕疹發喺眼 未好過 好灰

生蛇會神經線痛，樓主有無痛？

皮膚科醫生都有專業高低之分，仲有驗野都朝人為出差，生唔生蛇我唔知，我相信有皮膚問題困擾既99%人都唔會覺樓主係濕疹

真係寧願先甜後苦，寧願第時辛苦都要用真係

搽潤膚膏可唔可以舒緩到

起碼唔會痕到連覺都瞓唔到

定睇多幾個

有濕疹真係好痛苦
飲多D水同吸收多D營養，提升身體免疫力好重要

真，依家轉用左日本隻AD+ 暫時都幾好
不過有時都係要用藥膏

樓主
我好細個都試過咁
由出細到小一都係 應該真係濕疹黎
老母話我當年搞到連頭皮都係你幅圖咁
我自己當年係對洗頭水同沐浴露入面啲chemical 敏感
所以老母每日煲啲茶籽粉俾我洗頭同金銀花俾我沖涼
依家已經冇事了
濕疹斷左尾成10年
依家都可以用返啲防敏感既洗頭水同沐浴露
係近幾年夏天唔知點解會返發
但冇細個咁嚴重啦
樓主要加油
Check 左致敏源就得架啦

你講得岩
我自己都天生有遺傳性濕疹我都覺樓主個個同我見開個啲完全唔同
如果三個醫生都驗唔出樓主確實係咩病咁樓主真係算唔好彩

你有咁嘅感覺已經係生蛇喎樓主

睇圖都覺得痕 小學我都有嚴重濕疹 r到岀血岀水 都係中西醫睇過曬無乜用 好記得放學除襪會黐住d皮膚 夏天簡直惡夢 晚晚痕醒 係有排冬天 比較舒爽無咁痕靠意志力死忍先好翻 隔咗十幾年 到依家都無翻發過 樓主加油！！

生蛇係腰到開始
生到去腳。。。wtf?

試下金銀花沖涼，d bb細細個乜藥都唔食得都係用金銀花沖涼去舒緩。

敏感測試就唔好省，也都要驗清楚，好多致敏原唔係淨係海鮮咁簡單。

另外近期聽過1:1000的漂白水沖10分鐘，平平地又簡單可以試下浸腳先，要浸幾星期。

加油，希望你早日康復！

唔係濕疹 唔似敏感
似感染 但呢個樣我呢啲未出師既垃圾未見過
揾個皮膚專科睇好啲

你係咪同醫生講依d係濕疹? 有d醫生聽你咁講都唔會駁你，你話係濕疹就濕疹

試下睇屯門陳永明， 巴打加油

呢啲似病毒感染...

試下布緯食療？

之前試過無啦啦生哂成身紅疹 去左睇中醫 睇左一次就好番了

不過情況同你唔同～
我覺得你都可以試下搵佢睇睇

無比膏，濕疹救星

講番先 係博愛中醫師 林鐵志

死海泥玩過未

似係疱疹喎...

直接轉食素

嘩

建議樓主你入醫院全面檢查
聽你咁講已經好嚴重
一係就搵專科醫生睇

幫樓主推下

樓主希望你早日康復

用金銀花同菊花煲水（網上有教咩比例同點煲，BB都用得），攤凍，洗痕嘅地方，唔好浸太耐，起水後要抹乾，搽保濕。
堅持早晚洗，如果係屋企就一痕又洗，洗完一定要抹乾同搽保濕。
唔好返用啲水，每日都要用新煲嘅水。

希望幫到你

推呢個

濕疹有好多形態架
我自己平時冇濕疹
但一到冬天太凍太乾燥唔做好保濕小腿就會生
同樓主張相差唔多樣，又係痕到仆晒街
果陣以為係敏感 但上網睇就話濕疹
因為唔算嚴重冇睇醫生
但塗咗Dermalex eczema 就好快冇事
呢隻好好用嘅藥膏我係歐洲旅行啲藥房買嘅
冇類固醇 但唔知香港有冇得買...
同埋沖涼用BB用嘅低敏沐浴露 都有幫助

樓主加油 期待你好返上黎報喜嗰日

樓主有冇買保險啊 不過就算冇 都一定要去睇 呢啲錢係唔慳得架 建議去私家醫院搵皮膚專科睇

推
樓主加油

可以試下改變食野集慣 有嚴重濕疹則友試過轉食清淡左之後有稍為好轉 但都要幾個月時間
同埋以你咁嚴重 除左打生物製劑都唔知可以叫你做咩但成萬幾兩萬一個月可能真係好大負擔

樓主加油

1. 請問你腸胃消化如何？
2. 有冇飮涷飲？

我都係眼皮濕疹撚
我注重補濕之後好咗少少
因為我都係唔想再搽類固醇......
試下搽d 配方天然啲嘅eye cream補濕
我自己就用avene

同意
樓主睇邊個皮膚科專科醫生

好明顯係梅毒+hsv2
下世小心啲

推介下俾樓主啦

睇過另一個
識人由細用到大無間斷
要停7日果d唔太好

睇何家強醫生啦

皮膚及性病科

希望樓主睇到
我兩年前都同你一樣, 無啦啦生呢類疹, 情況無你咁誇, 但最後係康復到
我當時中醫西醫都睇哂, 我自己感覺係西醫搵岩醫生就會有用, 但缺點係好貴同埋唔會斷尾, 只係舒緩狀況
中醫就算鳩數啦無撚用的, 佢地講戒口既list同西醫差唔多, 但藥同其他野真係完全無幫助

兩個重點,
1. 戒口
呢類疹係靠你攝取既多餘蛋白質黎生長, 你唔戒口就仆硬街
戒口list: 所有海鮮(特別係甲殼類), 所有堅果(泛指所有乾果類, 花生腰果等等, 加工前後都唔食得), 牛(情況好轉的話可以食, 但你個case應該而家戒埋好D), 蛋(同上)
我自己當時係忍口戒咗兩星期蛋, 淨係食飯, 菜同雞肉, 你可能會望住個list覺得生無可戀, 連蛋都唔食得係咪玩野, 但你咁樣比D疹折磨, 其實咁樣戒下口搏下都無壞. 但謹記你唔可以唔食野, 因為堆疹其實係你身體既免疫系統出問題, 你一定要食得足夠先可以比佢條理好, 另外定時, 充足既休息都會幫到手, 唔好遲過12點訓, 訓七個鐘以上

2. 千祈千祈唔好R
你R穿咗D疹就做咩都無用, 戒口只係幫你由源頭減輕病情, 但你R爛D疹就完全係前功盡廢, 因為傷口會受細菌感染, 之後會越發越大範圍, 亦都會更加痕同埋痛, 對成件事係百害而無一利. 得罪講句, 真係傻鳩先會不斷R穿佢, 用下個腦諗下都知會細菌感染, 你估自己隻手好撚乾淨咩. 而家咩時勢呀, 咁樣整D傷口出黎, 搏入駿洋邨? 由而家開始, 唔撚好再R啦屌

你情況咁差一定有排搞, 唔好諗住係幾個星期會完, 肯定係一兩個月甚至以上, 你一定要有耐性咁戒口, 忍手唔好R爛佢, 佢自己穿就唔好理, D皮比佢自己甩, 情況好轉的話就做少少運動出下汗, 會有助排毒, 但疹一出汗都係會好撚痕, 記住唔撚好R

我當時都係完全唔想出街見人, 日日可以留喺屋企就留喺屋企, 但老套D講, 患難見真情, 呢種時候都唔介意你, 仲會同你相處, 關心你既人, 先係真正既好朋友, 而佢地都唔介意你既時候, 你就唔好自己討厭自己啦, 其他你本來都唔在意既無謂人, 你又有咩需要理佢地點樣望你呢?
希望你早日康復

咁所以應該唔係樓主講既濕疹

呢種係濕疹
我試過好多次
樓上嗰啲平時太輕微

你咁樣主要係因為濕疹損咗之後再R有菌
作為過來人都冇乜辦法畀你

基本上就係戒口同消毒
戒口試下淨係飲暖水 乜差都唔好食
直頭一兩日空肚唔食嘢
你應該會feel到好啲
食嘢就食熱既白飯

啲人會話你聽你會營養不良
但係營養不良好過濕疹

之後逢親濕疹嗰啲傷口都要消毒
當係擦傷咁樣用嗰啲消毒藥水
咁我先至唔會有菌同埋發炎

希望幫到你

早日康復
保持免疫力係好嘅狀態

唔記得咗講 心情好都幾緊要 要壓力細d

試過
仲要係去旅行第2日
冇啦啦發出來
完全唔知咩事
去到第3，4日，1/3 個背隻都係
仲變左水泡
我屌佢老母
因為係日本旅行，想睇醫生都唔撚得
唯有唔撚理
最後臨返香港個陣，佢水泡穿晒
變左好返小小，最後變左印

睇浸大余嘉慧啦
我嚴重濕疹都係睇佢好
8個月頭一半時間好左7成

加油樓主

［死海鹽］濕疹輕鬆斷尾

好可憐

你都快撚啲死

最大問題係手會R, 我之前訓覺都係咁R
你試下訓覺帶手套 或者真係綁住隻手訓覺
唔係講笑
去到你呢個情況咩都要試下

同意
利申 小學護一個 女朋友有輕微濕疹 都知好痕好難忍住唔抓

醫院裡面啲伯伯控制唔到自己抓到自己流哂血
我地真係綁手綁到實一實 加手套隔住啲指甲
去控制皮膚情況
我唔知妳有冇試過 可能瞓覺前綁一綁手睇下訓唔訓到 訓到就keep住咁啦
清醒時靠自律 瞓覺只能夠他律
希望妳可以試試啦！

濕疹有好多種

似花柳

前排我男朋友都係咁
無時無刻因為㾗而搞到心情極度差
教又瞓唔到 咁陪佢睇中醫啦
食左幾日藥有好返到少少
但幾日後 啲濕疹又出返黎 感覺上斷唔到尾咁
之後佢再睇另一間中醫 個中醫師叫佢戒乜戒乜
都可以講正係食得一少部分
（因為每個人晚身體體質都唔同）
哩間中醫會有野比佢查 但係一查落去係極度那的

加上佢又上網搵左一啲方法
例如 間歇性斷食法 某幾餐正係食水果 去濕晚湯
令到身體能夠排毒 咁佢同我講返嗰幾日係真係多左屎痾
又冇乜點發出黎

重點：其實心情同壓力都係令佢惡化既其中一個因素 我冇生過 但我感受到男朋友既痛楚 加油 慢慢搵到個適合你既方法！

有一隻藥膏叫一抹靈可能幫到你。斷唔到尾，fd就好九成，非類固醇

你搵風濕科睇左先，唔好去皮膚科，皮膚科係用眼睇斷症，唔知乜春既病全部叫濕疹，濕疹已經嚴重被濫用

你睇下私家醫院有邊個部門有免疫風濕科既，睇左先，醫院有設備，要做都快d。如果比唔到太多錢，再轉介公立。但斷診先

公立醫院好難講，我自己排急診排左兩次都被打發走，話咩缺乏維他命B2，當時因為痱滋已經兩日無進食。係急病亂投醫去針灸，點知唔知撻左咩制，休克送院，先有機會上房。如果當年唔係針灸休克，我應該已經比自體免疫殺死

（我中果隻係可以致命既嚴重急性自體免疫病，抗體轉移工具其他要害就會死，不過我唔自爆個名啦啦，因爲十年都唔會有一單罕見病）

去公立醫院比全醫院既專科加院長大會診，純粹可遇不可求既幸運

盡力醫好個病先
唔好諗其他人點睇
同學仔畢左業係唔會數得出你生過幾多粒暗瘡
呢D事好快無人記得
唔駛在意他人目光
希望巴打你可以康復

平時有無自己洗開傷口？
可能要買啲紗布、繃帶、生理鹽水
起碼唔使再傷口污糟發炎先
如果唔識可以去政府醫院/門診登記洗傷口
希望會好啲

好慘
濕疹如果係遺傳問題
嚴重濕疹嘅人係咪應該唔好生bb⋯⋯

試吓戒糖同醣

要做足功夫
人類係唔完美

平時洗頭水呀，沐浴露果的，試吓搵純天然成份的

樓主，如果你真係濕疹嘅話（自已感覺唔太似）btw我由細到大都有濕疹，亦試過類固醇反彈（呢個係辛苦到想死）
Anyway 講下分享啦：
1. 你要整好你腸胃先，試下以為朝早早餐食兩條蒸番薯啦，紫心更好（番薯對腸胃，排毒好好，最好連皮食），午，晚飯後食個橙（橙對於消炎一流），但如果對橙敏感就食蘋果啦。

2.戒晒所有熱毒野，呢啲係基本（自己上網搵啦，好易搵），但我想提嘅，係戒晒所有涼茶，盡量唔好飲，因為濕疹大多數係脾虛，涼茶會搞到你個身更虛。我之前一星期飲3-4日涼茶（龜苓茶，去濕茶），戒左幾個月後，身體真係好左好多。停左一段時間啦，可以一星期食一次龜苓膏，有助身體排毒

3.去驗下血，驗下敏感源啦，真心有用，驗個個延遲敏感就得，即時敏感你大約自己都知。驗完之後戒晒佢，你個身體會好得好快

加油，你已很不簡單

但係好多人都話凡士林係石油副產品搞到我唔敢買來用
依家聽你咁講勁想買

樓主，我都有濕疹，爬哂文總結都係唔好r，戒口同保持皮膚濕潤，我都係咁好左8成

唔好勉強去食中藥或用類固醇如果身體受唔到

生蛇會痛多過痕，你唔似
祝樓主早日康復

係唔係過濾性病毒? 一r爆左d水泡 d水掂到其他冇事既皮膚會被感染埋

絲打你都好辛苦 加油啊

屌你老母

生蛇主要係肋間都面部
仲有灼熱感到痛
樓主唔係

Google Search返東張西望 濕疹 有隻叫有大麻籽隻油搽濕疹 可試下

我Check過冇致敏源但都照痕

我都係一粒粒好撚痕又唔敢R

係明明近排咁好太陽

我呢排冇乜壓力但爆到好嚴重

似真菌感染多過濕疹

用 aqueous cream解決咗
絲打可以問吓醫生依隻cream 啱唔啱你

其實應該唔係濕疹…濕疹唔會一粒粒水泡，除左手同腳 汗胞疹會有一點點，但都唔係突出來，搵個專科睇睇啦，辛苦哂你

冇睇相， 睇文字似我早幾年又係因為濕疹有傷口感染左金黃葡萄球菌入院差唔多。 出反黎之後都係要自己洗傷口， 同埋戒甜野， 有閒錢就買益生箘食。 希望幫到你

講到用偏方 樓主可以試下煲魚腥草外敷早晚 內用就唔好日日飲因為好寒涼 一定要早瞓同瘋狂飲水同做運動出汗先可以比身體排毒 著衫一定鬆身勤換衫
西醫只會當你皮膚病治標不治本 倒不如試下中醫解決 睇下醫師 體內毒素過多濕熱 系統失調可能

利申:自己同屋企人都有濕疹過 不妨試試呢個方法先啦祝樓主快好翻

頂住啊樓主 我都係過來人
睇過好多中醫 都話情緒係其中一個影響因素
盡量做多啲自己鍾意既野 唔好太壓抑
捱得過停類固醇個段時間 就會好好多
濕疹都有得斷尾 要相信自己

似細菌感染

Ching張相入面既情況同我宜家一樣。
係最痕既時候就係咁，之後出水唔出膿，過幾日退完又生過

我上個月曾經全身一半皮膚都係咁，睇皮膚科佢驗都冇驗就話係急性濕疹，因為我本身有其他皮膚問題，起初上網睇覺得唔似，唔係好信，之後睇中醫同家庭醫生都明示暗示係濕疹

口服類固醇食第一劑已經有明顯改善，而家唔駛口服，淨查藥膏，但會翻發，只係周期短佐好多，亦冇咁痕。Ching 可以咁樣頂住先。

我都諗緊試唔試過敏原，但好似好貴，又未有一定驗到

生蛇啲水泡唔係一粒粒實心好似有癑咁，會粉紅色啲
同埋掂到啲水泡會勁痛，我之前痛到瞓覺轉身都想死

我而家解緊類固醇,,,嘩嗰種辛苦真係辛苦到想死!!

我以前係食同塗，到無哂效一停就成身爛，係屋企無出街三個月，沖涼食野都想死

我都係 一到夏天就好痕 衣家keep住查藥膏都唔退咁

戒口好重要 你身體需要排毒
搵一兩日齋飲五青汁嗰啲 要自己整嘅
睇下有冇好啲

兒子生性病 母倍感安慰

少曬太陽好易令皮膚變壞

試過搽大麻籽ointment 搽完仲痕

我屌你老母2次

尊重下人得唔得？
抵你俾人笑你外賣仔

大大聲係街笑咗出嚟

離開香港就會好番

我啱啱先戒左一個月.....呢幾日好咗少少
上兩個禮拜晚晚失眠日日瞓到兩個鐘.only

聽講會不停loop, loop 到好返為止..
你loop 左3個月?

如果係濕疹，聽聞要戒埋飯呢類澱粉，戒任何含有白糖成份，同埋可試浸死海鹽水，好似一百蚊包，值得一试，祝 早日康復🙏

仲有一種可能 寄生蟲都可以令皮膚出疹

樓主係咪近排食左d咩谷曬體內d毒出黎
問下醫生睇下可唔可以開d營養素?
btw祝你早日康復

搽油會唔會好d

我唔知算好彩定不幸，個陣試左隻生物制劑之後好控制到

想問如果食開類固醇，戒會有咩反應？
有朋友的小朋友食緊，想知有咩後果？

1.係呀有個識翻譯既護士，最少你會明佢講咩，booking要去佢網站搵佢既email，之後填form send比佢
2.其實洗費睇醫生想你住幾耐同埋有幾嚴重，7-28日都有，醫生想我住21日，但我矛錢+趕時間番去，我情況算幾嚴重同埋去左14日，冇記錯treatment連埋帶番去既藥洗左接近39萬yen，冇記錯果時treatment 14日有人洗左20幾萬yen only，所以真係因人而異，果時全程機票住宿洗費加埋洗左4萬左右
3.點講好呢...住colab係因為佢果邊有隻好臭既藥膏，唔係間間民宿受，同埋colab果邊包早晚餐醫院既特別menu（冇肉類 只有海鮮素同埋蛋 不過真心果邊刺身係我食過最好食既刺身）
4.我買左幾個月only，但其實好多人都用剩好多，佢唔會逼你買既放心，日本醫院唔係大陸醫院（睇2nd pt)
5.我一開頭有戒既，因為佢話翻到去原本既地方會有小小唔慣，的確果時會有小小辛苦（走之前佢有個instruction係關於擦藥 跟佢既instruction過一排冇咩野) 之後穩定番我都冇戒口啦，肉類拉麵筍我都照食
6.藥膏SOD就因人而異，有時候轉季會有小小辛苦，但我接受到，對比以前唔算得咩野，畢竟以前係轉季就大爆發 依家只係有小小痕，冇咩大問題。果邊冇話咩定期覆診既，有問題都係寄藥膏過黎就得，除非係好大問題啦要再去睇啦。我本來今年想去果邊玩下（好多人去第一次係睇醫生，第二次係去玩），但最後武肺搞到我cancel左
總結：果邊睇係貴既（其實可以咁諗，睇中醫一次藥材+診金都要接近300一日，專科過千一次，如果係香港睇極都睇唔好，同埋極度痛苦，可以試下果邊）
不過依家武肺想去都冇得去

唔多唔少都關抵抗力事 食多幾隻奇異果啦
聽講唇皰疹都係食奇異果好快好

好慘
諗起之前電視有對濕疹夫婦
唔理個仔會遺傳濕疹之苦
都堅持要生

之前隻手冇啦啦生濕疹
都已經好唔舒服
巴打你咁 真係
人地講個d咩蛋黃油有冇用

慘....

首先利申本人係公院醫生。

同意樓主呢個似係濕疹。的確濕疹好多種，個樣可以好唔同，不過處理方法大同小異。如果樓主睇開嘅私家醫生唔係專科，有可能唔會太識處理啲嚴重嘅案例。

呢啲唔係生蛇，因為蛇毒通常匿埋喺神經系統到，所以生蛇首先通常喺單邊影響一條神經線嘅位置，如果係影響範圍咁廣其實係有生命危險嘅，樓主有咗兩個月而且啲水泡冇結焦，其實唔似。

絕對唔建議做致敏原測試，第一貴、第二未必搵到、第三就算搵到都未必係真，免疫系統活躍嘅時候啲結果好難鑒定。

樓主用類固醇基本上走唔甩，不過真係唔建議打支類固醇針算，因為打針藥效唔長而且都有副作用，最好都係用強力類固醇藥膏。樓主用開邊隻藥膏可唔可以畀個名嚟睇吓？類固醇強同藥功效可以差好遠。喺你用咗類固醇藥膏穩定咗情況之後，就要睇情況，可能要食用免疫抑壓劑，例如啲橫雹素、依木蘭之類，呢啲唔得先至用生物製劑。

我見樓上都有人講過去急症室，始終如果要長期用藥嘅話公家會平好多。不過因為私家太好搵，好多公立醫院已經冇咗駐院嘅皮膚科醫生，剩返啲內科醫生嚟處理啲濕疹病例，而坦白講如果你問內科醫生應該大部分都唔係好識皮膚科啲嘢。如果樓主唔介意留低個TG我可以同你搵吓邊到公家仲有得睇，至少處理咗而家急嘅情況先。

最後都要同樓主講聲加油，知道濕疹好難挨。希望可以幫到你。

好慘，類固醇都唔掂 心情惡性影響加劇。。

加油樓主，一定有得醫

係佢冇腦

唉樓主加油阿

塊面係點

一停發曬出嚟
發得嚴重過你未搽類固醇之前...
冇搽過類固醇嘅地方都出事...
皮膚係紅曬好似關公咁, 紅嘅地方係好似火燒咁痛, 類固醇紅皮症, 每一日沖涼都係要提起你嘅勇氣先可以入去...
我失眠咗兩個星期....日日都好似俾針吉噉
呢個係我新開ig: 分享下我介類固醇呢一個月

會有啲同路人喺入邊交流下, 記得其中一位媽媽pm 我,, 但嘅小朋友又係搽類固醇, 佢淨係搽左幾次已經患了類固醇上癮.....佢bb戒類爛得好緊要, 嚴重過我
我係好後悔點解細個我要搽類固醇

你好，我上次睇政府都話無皮膚科了
即係點？有都應該要排幾年？

係鬼濕疹 咪撚on9啦

一係你有精神病講大話
一係醫生講大話

大家識簡啦

我之前腳板生好多水泡, 幾個月唔好。 最後在將軍澳公院專科, 驗咗個腎頂唔頂得順, 食抗生素三個月, 先殺到啲菌。 醫生話呢啲菌要食抗生素比較時間長。

樓主支持住呀！

樓主如果你要去check 致敏源
記得要去check ige...
igg 已經比香港過敏協會證實咗係冇用
btw, 我check 完....戒左口...唔見得有效果....
可能你唔係食物上嘅過敏...可能係化學物質或者環境上

樓主加油！

1.有啲人話 戎咗牛濕疹就冇晒

2.有啲人話 搬咗去外國住濕疹消失

3.有啲人話 細個有 大個冇晒

以上3個成功例子 只不過係代表佢地遠離咗致敏源，每個濕疹嘅人致敏源都唔同 有啲人可能有10樣野接觸到會過敏

所以100%100%必定係去驗血 去測試下你致敏源係咩

你有濕疹係代表你日日係度接觸緊致敏源 ，而且係嚴重過敏，而有啲致敏源避唔到 但可以減少接觸，咁你痕嘅程度就會大大減少。

人會乾 會痕 會甩皮係受食物 同 環境影響，你可能對大豆嚴重過敏而成日食大豆 所以由細到大都有濕疹。你又有可能對花粉嚴重過敏，而你住緊嘅地方好近大自然，有一日搬咗屋 你嘅濕疹消失晒！又有啲人係超敏嬰兒 對 大豆 奶 蛋過敏 日日食攪到皮膚有濕疹，一戎口 即贏好返。而啲濕鳩皮膚科醫生淨係開藥唔叫你去驗血係想你個個月去
覆診交錢養佢

例子
我有個朋友由細到大都有濕疹，就算食咗類固醇 止痕藥 都會痕痕地，一食晒啲藥就係咁爆發出黎，之後去驗血 原來係對大豆嚴重過敏，市面上勁多野食都有大豆成份eg 9成拉面湯底一定有 朱古力一定有 雞粉一定有 ，攪到乜都食唔到，但可以食牛 蝦 同蟹 食完冇事！戎完大豆之後晚晚有教好瞓 但基於要出街食飯難避味精 所以都有起返濕疹，但程度遠少於之前

樓主有冇戒糖，戒麩質食物試吓? 食物敏感可能會導致身體慢性發炎，影響免疫力

你係睇衛生署診所、普通門診定係醫管局專科？而家有一兩間醫院有返皮膚科專科門診，如果嚴重或者係入過院有機會快啲有得睇。成功入廠一日係快排到專科門診嘅不二法門，呢招啲師奶成日都用。

Skip brain day

前幾日聽個姨姨講話
乾無花果+無花果+蘋果+豬展 煲湯可以醫到濕疹
巴打要唔要try try

唔好諗咁多 早啲好返

致敏原測試，我睇果個醫生都係唔建議做，想知點解同唔會有機會驗到有幾樣過敏特別勁？
第3點免疫系統活躍嘅時候啲結果好難鑒定，咩叫活潑時候，係唔發既時候去驗有用？

你有乜係嚴重過敏 講黎聽下

用咩洗衣粉？

有冇恐怖d既相?

多謝你
其實我check 左, 我真係對好多野過敏..
不過戒左口都唔係好顯著有明顯嘅改善
19西醫..淨係會開類固醇藥膏...越開越勁...

普診門診，佢話無左皮膚科
我都呆左呆，即係政府仲有既
想睇吓，好困擾，呢幾年1，2星期就發到全身爛

借人ac出

你好似發到bb濕疹gp d bb仔咁，水泡有水，膿就係真菌滲入，要check下係咪金黃鏈球菌，另外你話你有食抗生素一個月，你有無補充益生菌？抗生素食7日已經腸道無曬益菌，你呢隻徵狀好似d濕疹係由腸道引起咁，我見d bb仔個個都係發到同你好似，又係出曬水含曬膿，你立即衝去萬寧買一隻叫life space(白底藍字樽）大人益生菌食，市面呢隻益生菌係最多Lactobacillus GG 類菌種轉紓緩益生菌，我見濕疹gp d bb都係類加益生菌再加手套唔r 咁醫

攪好左條腸排毒左先，大人比小朋多好多方法嘗試，如果腸道改善皮膚無咁痕可以諗下食綠茶素洋蔥素同魚油，幫助傷口埋口

希望幫到你祝你早日康復

補圖

加油阿樓主

有冇試過啲出名少少嘅西醫

e.g.陳志強，黎湛暉，陳寶德(呢個相對平，其他兩個第一次睇診金去到1500以上，藥錢/覆診點收就唔知)

係唔係關免疫系統事？
樓豬加油 祝你早日康復

你比相佢睇/講比佢地聽有幾嚴重，應該唔洗排可以好快攝到位睇

邊間普通門診放啲咁嘅流料⋯⋯

至少就算你嗰區間公立醫院冇，都可以轉介去衛生署個皮膚科。請問你住邊區？

你話要掂就係？

講個笑話，西醫皮膚科

我食物嘅話全部都唔係好高
我係塵蟎同埋貓狗最高
我本身有樣貌所以呢個冇得避免, 利申:養咗一段時間先去check

我唯有喺其他方面著手,
就算我食乜嘅過敏指數唔太高, 我都戒
用防塵蟎嘅床單, 跟住用空氣清新機+抽濕機

我都有濕疹 試過樓主咁既弱化版 樓主有無試過戒口只食菜心 豬肉 生果 只食橙?

叫私家醫生寫轉介信去睇衛生署社會衛生科?

我個陣都類似咁 18歲個陣 樓主弱化版 靠終極戒口先好返

其實無咩用 佢地都係開藥高俾你

同埋好彩個陣讀埋大有中醫睇 外敷煲水抹 加內服清毒先搞得店

前世做錯d咩

都係既
但都會幫你化驗
我一出世就有濕疹
一路睇公院皮膚科都無用
上年塊面細菌感染去睇GOPC再轉介去DH社會衛生科
搽幾次藥膏就好返

不過之後返發未到時間覆診焗住去睇黃國安
順便搞埋濕疹

生蛇Wor大哥
我都生過
D 水泡同你一樣
會痛架Ma
用濕疹膏搽會激發生多D
要食藥+搽蛇膏
蛇膏只係輔助
食抗蛇既病毒藥
等無緊D 病毒會慢慢好

戒小麥,蛋,奶

試下針疚？

葵青區，佢好似係話得返衛生署個皮膚科，但我唔係太明
好惨，真係有事就排幾年，師奶就咁快有得睇...

係背脊做？
驗幾多隻？

都有類似既病(叫神經纖維瘤)

一出細就出身都係腫瘤 (全身大概有幾十粒)

有大有細,最大既有提子甘大粒

好彩冇生有D重要部位

雖然係良性腫瘤,不過都幾辛苦。

依加定期要覆診.. 乜科都要睇 (眼科,腦科,爬科...)

衛生署都可以睇，都係專科。如果係醫管局專科葵青區好似真係冇咗皮膚科。

屌 係甘打錯字

之前生濕疹去睇醫生，開左鑵類固醇，一搽完第2日就消曬啦清

食薯仔會再好過食白飯
驚營養不良可以淨係食菜
紅蘿蔔薯仔呢啲大路野 記得洗乾淨啲農藥
加油樓主

黎湛暉唔貴

睇完張相真係想同你講聲加油

百份百家居風水有問題

認真我濕疹同生蛇都有過
生蛇歌陣我都睇左好多醫生話我係敏感/濕疹
反而睇學校平價醫生一秒睇到係生蛇，
建議你搵d多經驗既睇

同埋最緊要放鬆啲唔好比太大壓力自己
更重要係食多d維他命b
維b增強免疫力
會返發得少d

收皮啦傻仔

同為濕疹既苦難者
想同巴打講聲 加油

唔係敏感喎，似係病毒感染

樓主我都唔知講咩好
只能幫你推下post

有道理呀幫推

屋企空氣質素問題會唔會都有影響

生蛇未必痛，可以係好痕
上年生過 唔痛 整係痕

我都覺得如果醫學搵唔到原因，都不妨從靈異方向搵原因，特別是咁嘅皮膚問題

唔知可以講啲咩安慰樓主
見到咁多人係咁堅持話皰疹都替樓主淒涼
明明人地話連組織液都攞咗去驗係negative
幾個醫生都話係濕疹
個個都醫生上身做乜鳩啫
你隻眼勁過化學檢驗定你接受過好長期醫學訓練啊
其實有冇諗過自己有病重要俾人唔理解係咁屈係其他野真係好慘㗎
冇野幫到樓主 安慰都唔識點講
但如果有機會嘅話使下轉下生活環境可能比較好
有唔少朋友皮膚問題係搬離香港之後都改善好多
畢竟香港又暖又濕好有利真菌生長
見到樓主生到咁仲有機會混合感染有啲心痛
希望有一日會好

呢個真
個個人都唔同要逐樣試戒
有朋友最後減少左食甜野先好返啲
其他野例如牛蝦芒果個啲戒左都冇用

幫推
希望樓主見到

幫手推一推
樓主可以留意下LP菌同LGG菌
呢兩種比較同自體免疫有關

一定唔係濕疹
你睇嗰啲咩醫生
定係有真話冇講

你快搵類固醇搽啦
search吓 妥善抗癬膏

同 壓力 環境可能有關係

試下 去冇人地方 避世唔好見人 一兩年
冇錢就返大陸

而家返學見同學好大壓力
只會越嚟越嚴重

人生仲有好長
休養一兩年冇乜所謂

睇哂D帖真係好慘, 香港咁多人有濕疹, 2,30年前都無嘜人有, 氣候變化, 食物變化影響好大, 媽媽有嚴重濕疹既, 生仔更加要小心, 醫療點進步都追唔上疾病既進化, cancer, 濕疹都係咁難醫, 好悲哀, 希望樓主快D醫好番! 加油!

心情都好緊要, 睇少D新聞, 出去做運動好過

早日康復😢 我之前濕疹都好勁，但無樓主咁勁😢 最近食益生菌，唔知係天氣轉or 食益生菌，而家好返好多

有啲想用個刮刮晒啲粒粒落嚟 屌

樓主⋯⋯頂住啊我地大家同你打氣 祝早日康復

冇人想知你有咩性病

根本香港呢啲濕鳩地方
唔適合人住
多人又逼又濕熱
空氣差又污糟邋遢
冇公德心
人人住劏房
環境差污糟

每次去外國旅行
皮膚即刻光滑曬
靚一靚

樓主有冇bno去英國 或者台灣

而家仲洗唔洗搽佢啲藥膏?

咁可能記錯
如果睇埋名醫都唔掂咁就真係西醫都冇辦法, 要靠中醫/偏方

樓主可以試下食益生菌

祝樓主早日好返

睇完張圖覺得好痕

呢個唔似係濕疹！！

試下香薰治療
有fd係香薰治療師
之前我濕疹 整左啲油俾我擦好左
不過要揀啲可信

香港地窮人真係慘
冇錢睇好醫生

做過化驗 兩次都驗唔到有菌 所以應該唔係金黃葡萄球菌 同埋近排都有食益生菌 食野都好清
多數都係食番薯 菜 肉 水果 食物嘅原形
同埋都唔會落調味料 但係都好似冇乜用

戒左十幾年 放心 慣左就得
我戒牛 鴨 鵝 蛋 海鮮 除左魚 水果好多都唔食 遲下就慣
唔食呢d 都仲有好多可以食

濕疹可以同其他皮膚病一齊出 好仆街

好慘

留名

咁有無驗金屬 膠 其他物質 仲有小麥粉呢d?
咁你有無驗金屬敏感？
同埋你日日換床單點換？有無吸床呀？如果發得咁勁 唔好再吸 因為你吸唔曬，用曬塵蟎床單枕套，張被掉埋佢 唔用，床單枕套熱燙，同埋你係咪用花灑頭沖涼？你個花灑頭幾多年無換？如果耐無換積左細菌o係入面你日日硬食

不如你試下用薏米水當水飲, 我以前成手水泡都係靠薏米收水
然後食左3個月中藥醫返好

Rip

你可以試下去藥房買爐甘石水搽下 好平
我之前生急性濕疹搽完呢個好咗好多

聽過cat girl話一去泰國 濕疹即刻好

我塊面生咗有少少濕疹 睇咗$3000專科醫生 一停類固醇又生返出嚟 我唔想成世都用類固醇啊

依家佛系養濕疹

樓主有冇睇過一個醫生叫做方慶生？
好似係陳方安生阿哥定唔知細佬，之前我男朋友紋身發炎，手又係起晒水泡同埋含膿，睇一次就好返了。我冇乜研究，不過你純粹多個意見

弱智好撚心唔好上連登

醫生辛苦你
日常工作咁忙都上連登幫人

樓豬加油

樓主有無神經痛？如果有既似生蛇

我都睇過一個西醫唔肯用類固醇，但搽其他藥膏消炎藥又無乜用

岩，薯仔嗰啲其實都食得

但係睇你點煮，真係淨係食水煮，清蒸，淨落鹽，唔落其他調味料同油。

好多時啲人話界左口，其實未夠清。

好多時淨係界食材，即係牛肉海鮮嗰啲。但係例如薯仔，清水煲薯仔同味精薯片己經係兩個世界。

啲味精調味同埋油其實好易出事

似帶狀疱疹喎

唔知講乜好
只可以講一句祝福樓主早日康復
加油樓主！雖然呢句好廉價
但真心希望你撐住

好似叫汗疱疹
冇得醫，天生
寧願咩都唔好做，否則越整越大範圍
真心要止痕藥，等佢地風乾
但其他藥膏越搽會越衰

加油巴打 搵出致敏原

係好臭，又酸又臭
為有溝多d水飲

樓主加油 希望快快手查到咩事跟住好返

有機會係俾惡靈附身
試下去搵啲神父睇下
係傷口附近畫個十字架先

樓主加油，不過你依啲應該唔係濕疹嚟
真心唔似濕疹

雖然仲未sure到樓主你生嘅係啲咩 但你心情一定要控制好 要正面啲 你話做唔到用腳嘅運動 咁咪操下腹肌胸肌 出身汗排下毒姐想 樓主加油啦 大家都係濕疹撚會明白

樓主嚴重到我無資格圍爐
只能推薦我睇開個中醫比你試下，係上環，姓遲，佢都醫返好我唔少野，但係5日藥都要5舊

希望樓主可以搵到致敏源

加多句 我醒起我家姐之前濕疹超嚴重 佢好似又係有啲水泡一粒粒咁 佢都話好痕 之後驗到係有金黃葡萄球菌 最後我都唔記得佢點解決BTW 加油吖樓主

試下乜嘢化學品都唔好用，唔好接觸，
洗面沖涼用清水，
洗衫用好少洗衣液或唔用
應該一兩個星期就知關唔關事
要逐樣試，生活上面

唔似濕疹wo

洗衫唔用洗衣液會洗得唔乾淨
我朝朝起身套睡衣全部都係血水 仲有陣味

如果真係濕疹：

沖涼用清水，沖完即刻揸cream（無香料，低刺激，最好濕疹配方，唔好亂揸）

驗完血要盡力戒過敏既野

每星期換床單枕頭袋

著通風鬆身衫褲

太熱太凍太濕太乾都唔得，要留意天氣濕度

早d瞓多飲水，對皮膚好好多

個人唔好只圍住濕疹轉，病情許可時做下d興趣野令自己輕鬆d，保持心境開朗

真係唔似濕疹喎 濕疹會甩皮同紅 唔係咁樣
不如轉一轉醫生再睇吓 我覺得有啲醫生斷症好求其

樓主屋企有冇開冷氣？

真係好痛苦 最辛苦係沖涼同訓覺 明明無事嘅時候冬天最舒服就呢兩樣嘢 結果變成每日最痛苦嘅時候

唔似濕疹 似生蛇居多

其實樓豬咁既問題
不如聯絡下d大學教授
睇下佢地有無興趣
當你做案例幫下你

嚴重過敏就係嚴重過敏 點少少份量就足以出事，你唔養貓 一定好好多

唔係睇皮膚科，應該係睇內科，同免疫系統有關

連登仔個個都專業人士
iq150以上 google埋睇埋圖90%match
d醫生都係讀屎片邊到識嘢 唔係話生蛇嘅都係庸醫

原本想入嚟打大佬， 唔好意思我都係出返去先。 唔太似係濕疹。

濕疹會生水泡，但啲水泡唔似樓主張圖

我之前出疹就係因為洗衣粉，換咗3、4隻，後來買日版貨先無事，但初初真係用勁少，再用清水洗多次，明顯好轉左，而家一路無再出，但唔代表個個都係
另外千祈唔好用柔順劑，痕到仆晒街
沖涼液都要留意
祝你早日康復

有冇睇過旺角個黃錫明？皮膚專科黎

盡量戒糖食清啲

食抗敏葯，亦可試試用雪凍左既潤膚膏搽，降溫有助減輕痕癢

樓主，試下早晚食抗敏葯，再試下好痕時，搽雪凍左既潤膚膏降溫, 減低痕癢
出水好易細菌感染，發炎時要用生理鹽水清洗，無發炎時可用已煲過的室溫水清洗，保持乾爽。在家儘量著短衣，輕薄綿質最好，不要焗住皮膚。中醫我都試緊，第一個幫我退左塊面的濕疹，但我最嚴重對腳已經一年幾都無好過，轉左去東華3院睇中醫，你可以考慮下。

身同感受 發起上黎真係好辛苦 有時真係訓都訓唔到

屋企人有冇？
病發前接觸過咩/有冇咩生活改變（e.g.屋企裝修/換床？）

借位
蘋果出咗本天書可以參考下

有呀 好多人介紹但係無用
一啲用都冇嗰隻我同佢唔係太夾

好煩
啲google完當自己醫生嘅人

我都有濕疹，有一次都試過耳仔同埋耳仔邊生咗一堆野，但唔肯定同你呢隻係咪一樣，果陣又冇去睇醫生就試下拎支類固醇用，用完佢就變乾同結蕉

係咪一轉天氣就咁?皮膚太乾?太油?

我隻手間唔時都會生d透明一點點，但又唔係凸起摸落去平嘅，但會痕痕地，一整穿就奶野

洗唔洗戒口？

原來係咁，thanks！

dottie 濕疹患者

西醫
兩種唔同理論，大家覺得點?

我以前手碗都有
沖涼用QV浴油沖
訓就搽cream

祝早日好返

我個陣都係死忍

沖涼用熱水沖係爽
但之後又會爛

夏天用凍水沖涼啦

樓主頂著 祝你早日好返

加油巴打
我係外國一個人個時 因為係第二度旅行 一個唔係用英文既地方 搵唔到藥搵唔到人幫手 咩都做唔到幫唔到自己 hostel張床全部都係乾皮同血 我要捱2個星期 捱左7日左右我就有呢個念頭
但因為屋企人同女朋友 我死頂左落去

雖然唔知樓主係咪濕疹
我由細到大一轉天氣就會翻發 可能細個用太多類固醇
一翻發就搽咩都好難好 依家又戒緊類固醇 次次都洗唔少錢 前幾個月翻發又痕又出水出血 上網搵到呢隻gel 用咗真係舒緩到好多 之後係屈記買左下面枝cream 兩隻一齊用 依家冇再出水只係傷口仲有啲紅同乾

唔知對樓主有冇用 不過都分享吓 到時你睇醫生可以問吓
醫濕疹條路係好漫長 但一定會好翻 樓主加油

醫生會斷錯症，之前生唇瘡比佢話係濕疹求其比撚左啲類固醇我。

但濕疹本身傳染度低，唔會係咁生唔同嘅位，最後做左啲research 知道係唇瘡，再睇次專科問落先知，之前果個斷錯症

咁多連登仔都話唔係濕疹就唔係濕疹啦
你用醫濕疹方法黎醫梗係唔會好
醫生講既野唔一定岩

睇咩醫生呢??

我都估係你嘅濕疹主要係自己身體爆出黎，多過外來刺激引起，因為

- 唔紅唔損，唔似有菌
- 皮膚唔算太乾
- 範圍大

即使我係buy西醫皮膚專科，不過我覺得你有D深層次問題要處理左先。

第一件事就係訓覺，太痕搞唔掂，叫醫生開D止痕眼訓葯俾你先，再唔係短期用少量口服類固醇都唔過份，要訓夠先。

第二就係壓力，巴打做邊行？如果作息時間唔夾，或者壓力太大，又或者影響到休息，不妨請個兩星期大假抖下。最好期間有個醫生跟下，maximise個假期嘅作用。

如果真係要食藥，期間又舒服番D的話，要做運動，提升抵抗力。如果唔得閒，不妨都真係考慮請個大假，搞掂身體先。

加油

樓主你睇果D係唔係皮膚專科黎架
好多黃綠醫生係皮膚科文憑扮專科架

望真D有冇內科醫學院同皮膚科院士先好去睇啊

要睇多幾個醫生呀 真係唔太似係濕疹 有時啲醫生都唔知就格硬屈樣嘢落去 皮膚病真係好辛苦 祝早日康復

其實大部份皮膚發炎就可以靠fasting 解決或舒緩, 完全斷口3 - 14日 或一星期搵一日唔食任何野, 白飯都唔可以食 要完全cut carb 同sugar 期間淨係食vitaman supplyment B3/D3, magnesium/ potassium/ sodium, 飲電解質水, 最好配合埋無糖蔬菜汁, 自制既首推韭菜 斷口第2-3日會係最辛苦 過左就唔會咁易餓 如果要返工真係捱唔到既, 可以食自已既safe food, 只可以食肉,魚或雞

我!!!一入夏就開始發 生埋喺啲唔會摺埋嘅位 搽cream都冇用咁 好彩唔算嚴重但大撻

皮膚真心推薦一個醫生 -- 黃錫明
之前我都有一撻野睇埋專科都醫唔好 睇佢搞掂左

雖然佢係藍，不過睇濕疹都係睇佢，一星期攪掂

有晒心理準備都嚇左一跳
完全想像你幾咁辛苦
我輕微濕疹痕醒都好痛苦
巴打有冇睇過皮膚科？

日日換床上用品

咩原理

樓主加油

正面心態 正面思考

會有幫助

有皮膚痛好係好慘
之前去拜山惹到唔知咩污糟野皮膚敏感都生到成個肚都係，又痕又紅，痕到個人會打冷震
樓主頂住

樓主serach下丹羽寮法，信我中醫冇用，如果真係濕疹既話

我啱啱d濕疹都發得好勁
朋友介紹咗睇朗豪坊對面嘅黃錫明
無得預約 要排隊wall in
我睇咗880 包一星期藥同2盒仔藥膏

另外我同事都有介紹中環曾偉之
佢之前都係佢度睇好濕疹
但收費就會貴d

你可以參考下

樓主你不如試吓直接去瑪麗急症室睇吓收唔收你入院
呢啲大醫院先有機會見到皮膚科醫生

好耐冇用了
放左係到so9 sad

生蛇 唔係普通濕疹

唔好俾魔鬼引領你去負面
哩啲只係魔鬼創造既幻像
你依家唯一要做既就係相信上帝

可以呀
我去日本睇
但只係類反既話忍多排啦
我果時都係類反+濕疹
你依家都去唔到日本

本身都有輕微濕疹
戒醣之後冇再復發
建議樓主先試吓cut走大部份容易致敏嘅食物
再慢慢引入返其他食物
我一開始cut淨牛肉 之後慢慢食返其他野
每個人個致敏源都唔同 真係要慢慢去摸索下

生濕疹真係好慘
我同樓主無得比，症狀只係好輕微
但係都略為明白有幾辛苦，因為生濕疹其實除左免疫系統同感染之外，仲往往同心理因素有關
但係越係壓力大，就越焦慮
越焦慮就越容易控制唔到自己去R佢，越R越損，病情越嚴重
搽類固醇又只係暫時止痕但會令D皮膚變薄變乾，搞到更容易痕
係一個好難走出黎嘅惡性循環黎

我之前生蛇都exact7ly係咁
但樓主好似唔係最近生
同埋生蛇佢果d位應該會勁痛

戒所有奶製品，牛奶，芝士…等
食清淡粥水，等身體發炎反應減淡

濕疹真係好撚濕鳩

飲多啲暖水

濕疹
點睇都似係性病毒疹。

樓主好嚴重 含晒晒膿咁 我本人都有濕疹十幾年 四年前開咗戒類固醇 戒後發得好勁 而家就叫控制左 但都係未全好 ，時好時壞。發作時主要係 塗甜杏仁油保濕，食多d 水果吸收維他命, 戒口 戒糖, 飲下蘋果醋, 食下魚油 對皮膚好 ,食益生菌養腸,做多d運動出汗排毒 健身同時健心, 心情唔好就meditation。都可以試埋間歇性斷食幫助身體新陳代謝。仲有我有煲綠豆生熟薏米水飲去濕。
不過呢個只係我既方法 我冇含膿得咁嚴重。
醫濕疹既文章睇過好多，真係因人而異，有人用類固醇醫好 有人唔得，要自己摸索最岩自己既方法。
總知醫濕疹唔係一兩日既事，係長期作戰，好明白又痕又訓唔到又難睇 心情會唔好, 上網睇多d 成功醫好既例子 比d希望自己，堅持落去 加油想信自己一定會好返，想像未來好返做d 想做既野，等自已有動力治療身體，心理絕對會影響身體，加油樓主 共勉之。

連登仔google 下圖片就當自己專科
笑死
可能連乜野引致生蛇都唔知
人地皮膚科唔係望完就下定論
已經做埋化驗
Confirm 左唔係生蛇 都有得硬話生蛇
又介紹d 乜鳩藥膏亂搽
又飲中藥
人地皮膚專科就係用緊排除法
自己走去亂試
人地仲點排除

利申： 上個月中左嚴重急性濕疹
急症室醫生一開始睇就覺得有d似手足口
但叫我去睇皮膚科先

中途就係屎怱痕 浸左金銀花同其他中藥
點知成身出水
耳仔嚴重到滴住淋巴液
絕對唔會係google 揾到類似圖片

但個皮膚科睇完話濕疹
都係食口服類固醇 抗生素
佢講到明類固醇嘅劑量好緊要
跟住佢個劑量食唔會有副作用
佢話千祈唔好自把自為扮專家食少幾次

沖涼轉用physiogel
日日吸塵蟎換床單
用中性洗衣液洗衫
如果經濟情況許可
平平哋去租一個星期酒店
可以連家居致敏源都排除埋

慢慢減藥
依家好左8成

可以戴棉手套，用凍嘅蘆薈gel

醫生唔work 最好轉醫生
我都轉左次
第一次個皮膚科用5分鐘睇完
當然病情仲衰左

之後同事話佢個仔都有濕疹
睇左2,3年
轉左5次醫生
依家果個醫好左佢個仔
叫我去試下

當第一次上去見
佢用左成個鐘去問同睇曬我身體所有濕疹位置
淨係呢下已經見到有heart

其實應該唔係汗係致敏源我估
而係係汗引至某D原因觸發
因為我自己係汗會UP出濕疹
尤其是打風前個幾日會好焗
D有肉夾埋既位就好易出
我之後發現咗就一差唔多天氣就24小時冷氣就解決咗

我上個月都係個身出晒水泡 過程好撚辛苦

每次照鏡都少崩潰

不過我係生蛇

放棄嘗試中醫未？如果未可以介紹一個比你，我細佬青春期滿面暗瘡係佢醫好，我之前患玫瑰痤瘡都係佢醫好

樓主有無諗過成忽肉割左佢

巴打，
如果你想搵中醫，又近屯門的話，
有個叫吳新橋既中醫，
你上網search下，
佢係我屋企人心目中係神醫黎。
但好多人睇的，
如果有興趣就試下啦。
祝早日康複！

醫生方面我都覺睇多1,2個
我睇左3個醫生先知自己係玫瑰糠疹
第2個所謂皮膚科仲叫我食a酸
好彩食左3粒唔對路無食咋

去黃錫明度睇下,好處係排隊就有得睇
我依家都好返了,過幾日買支皮得露沖涼

去日本睇 用左幾錢同幾耐時間？

仲當濕疹唔睇好你好快會死
去急症啦

一定係中醫好啲 屌 西醫根本無辦法醫 淨係識得用類固醇 但類固醇只係令你更加嚴重 on99

但上網睇話igg唔準

眾說紛紜的
我嚴重過樓主 驗左IGG好幫到我
當然同時配合左其他治療
早幾日偷食IGG敏感嘅野又起左啲

唔好玩啦
濕疹咁嚴重仲試呢d 野

幫唔到咩，但見到都覺得辛苦，加油

上面有寫到

丹羽療法

巴打，你真係似生蛇，因為屋企人前排都生過，生蛇多數都會覺得好痛。屋企人有個熟悉既家庭醫生睇開，好有經驗，如果需要可以介紹你。
TG: Nina_wong

樓主都話唔係生蛇我都試過濕疹類似樓主起一粒粒咁無咁嚴重

睇落樓主有經濟concern, 睇急症係最好(又平)
睇完咁多次都無效, 好多個reply都有懷疑係免疫系統有問題
clinic 未必check到, 入瑪麗check係最穩陣

之前有睇過急症 個醫生勁唔耐煩
2分鐘都冇就嗌我出返去
乜都無得驗 話唔算嚴重

不過唔係瑪麗

岩岩先見到有真醫生referral

咁係因為某幾種嘅油有消炎殺菌、補濕嘅功用

自己都有濕疹，睇左幾個皮膚科專科醫生都話係濕疹，但仲會有啲完全無醫學底嘅人去質疑個醫生，指指點點話唔係濕疹，教你點做 濕疹有好多種，你自己唔係個種就等於人地個種唔係濕疹咩

樓主，我年幾前驗左致敏源，然後針對性地去治療、食抗敏藥、同埋皮膚保濕，而家好左八成了 個人同時都心境開朗左好多

想問下如果第一次做敏感test 你會唔會推介IGG
近排睇緊 但有好多選擇又有皮測個啲唔知做邊個好

完全身同感受
樓主唔好放棄啊 我都濕疹左廿幾年最近先遇到個夾嘅中醫叫做開始有好轉
我個中醫話要完全戒曬蛋同奶製品仲有牛羊樓主都可以試吓 無論如何食清啲都係對身體好嘅
另外以前睇西醫有食過環孢素 係處方藥唔可以長期食(有副作用) 但急性發作嗰陣係好有用

樓主唔好expect驗致敏源可以幫到好多 其實好多濕疹病人最後都會驗到係塵蟎敏感 即係就算你知都避無可避一定唔會錯嘅就係勤力搽潤膚潤做好啲保濕 好好休息

水泡痕嘅話有個方法好得 又平：

生薑切片放係水泡面
薑片上面放啲艾草燒吓佢加熱
好似熨斗咁係啲水泡到熨吓 唔駛放梗一個位
塊薑乾咗就換另一塊
水泡會謝曬又唔痕
細個成個背脊都係 兩次就好返

因為屋企人半年前先生完蛇，都係會起一粒粒，而且生蛇係會有好明顯既痛感就好似樓主咁，所以先會認為係生蛇。

要睇你情況喎
當時我係嚴重到影響正常生活就一次過驗左先
我做果種係抽幾支血 過一排攞Report
會有亞洲人常接觸&攝食嘅幾十種致敏原咁

夏天出汗 濕疹真係會嚴重多幾倍
所以出街要長期拎濕紙巾抹下 保持乾淨
唔好比d汗惡化左個濕疹

點會避無可避，我就係塵蟎敏感，知道左之後即轉用防塵蟎洗衣液，用防塵蟎嘅床上用品，好左好多

中醫說法合理同說服到人
西醫對皮膚同神經.根本就好表面
問題係搵到識醫同有醫德既中醫好難

祝早日康復
香港天氣正仆街

唔係過內人畀唔到意見你
只可以祝你快啲好翻

你唔差在去埋醫院睇多次啦

好返D時,試下用松焦油系列沖涼
依家最好搵中醫搞搞佢先,祝福樓主同其他有皮膚病既人

樓主塊面 點樣

好多人面無事

但係原來全身手腳好多濕疹

食水果都唔係樣樣都食得

唔識唔好亂up

你收皮啦好冇
我男友日日做gym
都仲係有濕疹啊

但生蛇會生到落隻腳架咩？
樓主好似全身都有呢d水泡？

我以前都有生過 都係生係肋骨圍一個圈咁
D水泡都冇樓主咁明顯

唔識中文就收皮啦

有冇清潔過洗衣機？

似你亂up多D

我之前都有段時間有濕疹，之後食番清淡同唔好比自己咁大壓力就慢慢好轉，同埋你張床會唔會有野令你敏感，洗下床單好D。

幾時有講過做gym醫得返好
你覺得冇用既不如叫你男友停做gym啦
死on9

生過 比你少好多
但已經痕到死

你咁都up得出，上面9成comment都係廢架啦
人人體質唔同

咦樓主我依家都有d似你咁
不過我無咁勁
散開一粒粒 醫生都係話濕疹 / 毛囊發炎
你係之前無發成咁？幾時開始變到咁？？

有冇方法改善下排便

我以前有病都睇旺角嗰個黃醫生朗豪坊附近

我介紹咗朋友睇佢都覺得唔錯

師兄加油

尖銳濕疝生曬全身

會唔會考慮下中醫針灸+食藥

樓主有冇試過中醫

呢2個星期嚴重左好多，無你咁勁，但都有你7成。
係唔r都自己出水、痛多過痕，要著長袖衫出街唔係會嚇親人，但d人又會問你唔熱咩盛盛盛，認同真係最影響情緒，我熱呀好撚熱。著短袖衫d人又問長問短講乜講物，其實都知人地都係為你好，但真係答到忟俾人問到燥。
最近睇緊中醫，有人介紹葵廣間蠶豆媽媽啲產品話應該最少止到痕，去買嘅時候店主好耐心介紹咩產品啱用同點用。（非打手，啱啱先買未真係用）
希望有效，咩都試下。

cls之前壓力太大生左兩三粒已經痕到想死
你咁嚴重點頂

加油

皮膚有事真係極影響生活，我以前小學有，中間好好彩停咗，上年4月開始起到依加，起到好嚴重，特別係腳，每日起身都要早半個鐘比佢calm down，淋凍水嗱一次， 搽潤膚膏嗱一次，每日返工前坐係床到喊，成張床都係皮屑。

想同樓主講介口係種好old school嘅做法，因為我好嘅時候係完全對食物冇任何敏感，反而係凍飲同糖份高嘅食物覺得有影響。

就算咩都好，希望樓主唔好放棄，平時多啲飲水，早睡早起，另外，建議勤啲換衣物同床單，我買咗部吸塵蟎嘅機，唔貴幾百蚊有部（如果再有啲錢可以買埋部抽濕機等自己夜晚訓得好啲），皮膚真係富貴病嚟，一定係要慢慢揾個致敏原，唔好放棄呀

可唔可以請問一下你部吸塵滿機嘅牌子
同埋喺邊度買 而家咩都想試下
當係買希望 好怕希望會破滅

真啊！之前有排用完burtsbee唇膏突然唇炎 反反覆覆好唔返咁 搞左一兩年
之後一爆發就用呢隻膏搽 長期食維他命 完全唔用有色唇膏 好返少少之後直程戒埋潤唇膏 乜野都唔搽上嘴 而家完全好返晒喇！
利申 非打心 真心覺得好用 次次去日本都買定幾枝返黎用

有時真係覺得濕疹多9餘自身免疫系統出事先有
痕唔緊要最重要唔會斷尾呀嘛一到夏天出幾粒就已經

去左妙木山?

試吓飲食着手 介澱粉質
淨係食生果或蔬菜 擦雞蛋黃油

收埋你老母張病歷表啦仆街仔

我試過呢支都唔掂，仲試過曼秀雷敦專for 唇炎個隻
前前後後買左試左勁多支
最後用木瓜霜搞掂（澳洲紅色個隻）

仲有d 小偏方
醫生提議唔好用大人牙膏，因為太刺激
而家長期用小朋友牙膏
同埋我食完飯一定洗下個咀，再用紙巾印乾

真係幾大鑊手足有機會試下離開香港住一排睇下個病會唔會好d

咁大鑊我諗金盞花都未必幫到你

我呀媽話元朗好多批發都有
但如果你唔係住呢頭走入去又好麻煩

留住條命點都有得醫呀

自己用緊IRIS OHYAMA - IC-FAC2除塵蟎吸塵機，
第3代貴啲就無線放便啲，睇下自己budget。你係網上search下有好多地方都有賣，自己就係旺角買。希望幫到你，就算冇用咪當係吸下啲皮碎，乾淨啲自己都安心啲。

再唔係唔好r
用拍呢個方法
拍個痕處

你生蛇呀 去睇病毒科啦

我有時好撚痕會搵把間尺拍下佢
或者搵冰敷
雖然治標唔治本

樓主買左沖涼filter未啊？

希望你check完有幫助上黎呻下唔好屈住
應該係有細菌感染先會咁嚴重 有冇試過包紗布訓？

樓主平日沖涼沖幾耐?

咪傻 全身都有機會

直接睇急症啦

唔可以醫生斷錯症？ 唔係皮膚專科信唔過

樓主以後開POST都係一次過打詳細D
好多人睇完第一個留言就回復

所有皮膚病都多9餘
免疫系統出左事但又唔識自己搞返掂
西醫又無撚用

其實呢 你不如試下自己出去 新樓住
通常 講乜嘢致敏原都係冇q用最大問題係 住屋環境污糟。

之前試過喺女朋友嗰度住過一晚即刻紅疹 而且女友本身都有少少。

呢啲呢肯定係 乾淨問題 揼曬啲衫 喺新地方出真出發實際少少 如果唔係你話用嗰啲藥呢用到你死嗰日呀都未搞得掂。

好多垃圾醫生 成日講呢樣講嗰樣又話要類固醇， 免疫 系統失調 , 其實壓力過高 都會引致呢啲問題. 本身有 醫生朋友 都係咁樣, 有一期 人際壓力強跟住免疫系統就失調。

自己搬咗出去 生活 試下先。 濕疹呢啲其實都係免疫系統問題， 心態同埋環境都好重要!

食屎啦傻西

刮爛再用火燒
過來人痛一次好過痛成世

我早幾年無啦啦過敏 食左幾年藥
而家好d 3，5日先食1次就壓到
睇mk個間出名皮膚既醫生

好似唔多似濕疹？
樓主多唔多食甜野/糖份高既野？
戒糖戒飯可能會有幫助
或者會唔會試下睇中醫？
見到都鄧你辛苦
咩方法都試下啦 加油
利伸：唔識皮膚科野

我金屬敏感都會咁

太長冇追post，但我都試過濕疹好嚴重，身體不有水泡發出黎，類固醇都冇用
係睇中醫好返好好好好好多
我都係腳最嚴重，中醫話係濕重，濕氣係聚係下身
啲黃水如果可以流出黎會好得快好多，我經驗係黃水流晒，到會出血就代表好返，當然要用一段時間，我之前係會整穿水泡，用紗布包住由得傷口流水
中醫如果你真係搵唔到邊個好，可以試下廣華或者浸大中醫，都有皮膚專科，收費都比較平
最後祝你早日康服

有時間睇下呢個女仔分享佢嚴重濕疹點好返 (唔係打手)

認真,移民去北歐
水土問題點搞都死

弱智仔同你老母睇完病
好去執書包啦

我濕疹試過有次好似你咁不過冇咁大撻
見到以為自己生蛇 即刻衝去睇醫生
睇完醫生話係毛囊炎 佢話應該係r到咁
我又係成日訓著個時r到出晒血
打左枝消炎針啪左兩日藥
搽左啲消炎藥膏好快就好返了

我試過手指r到見骨流綠色汁，
靠做運動出汗+斷食好番

樓主不如試下斷食，消左炎症先

過來人留名 雖然最嚴重個時無你咁嚴重

剪哂指甲 包住隻手先訓覺 總之唔好咁易r損
容易r損出水用紗布包住先訓
凍水涼沖涼 平時都不斷沖下凍水降下溫止痕

保多d濕 好嚴重可能要食類固醇/打類固醇
起碼唔好畀佢發炎先 唔是好難好

希望你盡快好番

block

連健康台既文化都唔知
又block一件

拗到見骨
有冇咁誇張
會痛到仆街

比想像中嚴重
之前手指痴膠布敏感 生水泡痕到仆街
明你幾辛苦
希望你快啲揾到原因

祝樓主快啲好返 頂住

你返去做深蹲啦
死雞撐飯蓋 睇下上面幾多人笑你啦

少上健康台
想知健康台既文化係咩

通常一有皮膚問題就會話性病嚇人
爬下文就知

濕疹通常開steroid and antihistamine 減少發炎同痕 不過你用完冇咩反應同埋 clinical presentation 唔似濕疹 有冇出過水痘？有冇打過水痘針？呢排壓力大？ 生蛇就要antiviral agent 唔同做法 睇多幾個好啲

醫護jj 勿盡信

白馬

我之前好似樓主咁 之後好似用 1:9 or 1:10 類固醇濕敷就慢慢好番
查完類固醇之後用繃帶包住瞓 第二朝用清水浸住咁拆繃帶
沖完涼再包過
我係睇楊志強皮膚科醫生 而家好番好多
我小四開始有濕疹 而家 year 1 前後差唔多十年
樓主如果想知多啲可以再問 一時醒唔起有咩細節要講
希望可以幫到你 快啲好番

一定有方法！唔好放棄繼續搵！

你最後點解決？

樓主頂住 我都有濕疹 仲要係正隻手
差唔多成兩年 成日都好驚人望到
番工番到好大壓力 祝你快d好番

生蛇會痛㗎咩
之前生過冇咩feel

唔痛，勁痕，
果陣擦完類固醇仲衰左，
而每次複診醫生都加重類固醇藥量，
結果搞成咁

不過我冇咁嚴重 冇帶果啲鏈同搽藥膏

以為俾床蝨咬已經好慘，但睇見樓主幅相，覺得自己都係冇咩事了，祝樓主早日康復

我以前係咁
成身都係
醫生話係濕疹，同埋係免疫系統失調
食左好耐抗生素＋查類固醇

中環有個皮膚科醫生叫李祖褀
好似幾出名 收得好平 可以試下睇
希望樓主早日康復！

未必㗎
喺醫院我遇唔少生蛇 喺背脊手臂邊都有
我都有生過濕疹 但唔係呢種形態 建議樓主再睇睇其他醫生好

連登有冇wound nurse呀
幫手留意下

:( 加油 就算貴你都試下生物製劑 （借錢都要搞好佢） 搞好左人生先活得精采

推俾樓主睇

似生蛇wo

以前遇過生蛇patient會神經痛
而且痛到流曬眼淚 瞓唔到教 咁啱佢生喺背脊 點瞓都唔舒服

我一出生就有濕疹
都幾嚴重

次次去歐洲3-4日開始會自已滑返晒
平時捐左會自已好返
香港天氣係我最敏感既地方

另外有個同學見佢由頭爛到腳
佢之後去左美國讀書
讀左幾年
佢都話去左一兩個月就自已好返晒

你係咪長期食大量碳水化合物？ 麵，飯，包，蛋糕個啲？ 有機會糖同碳水化合物都會造成過敏